Д.Гантулга O O B-PER
гишүүн O O O
улайм O O O
цайм O O O
"Тэндээс O O O
би O O O
бандаашаа O O O
өмсөөд O O O
гарсан" O O O
гэх O O O
мэдээллийг O O O
олон O O O
нийтийн O O O
өмнө O O O
хийчихээд O O O
байхад O O O
шударга O O O
шүүх O O O
юу O O O
ч O O O
болоогүй O O O
мэт O O O
хаяхгүй O O O
байлгүй O O O
дээ. O O O

Ардын O O B-MISC
Их O O I-MISC
Хурлын O O I-MISC
Тэргүүлэгчдийн O O I-MISC
дарга O O I-MISC
Жамсрангийн O O B-PER
Самбуугийн O O I-PER
төрсөн O O O
дүү O O O
болох O O O
Ж.Дэмбэрэлээсээ O O O
өргөж O O O
авч O O O
өөрийн O O O
нэр O O O
дээр O O O
овоглон O O O
авсан O O O
хайртай O O O
хүү O O O
нь. O O O

Харин O O O
үүний O O O
хариуд O O O
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
Б.Бат-Эрдэнэ O O B-PER
өнгөрсөн O O O
хугацаанд O O O
бөхчүүдийн O O O
дунд O O O
үүсээд O O O
байгаа O O O
маргааныг O O O
эцэслэхийн O O O
тулд O O O
"эсрэг" O O O
талынханд O O O
олон O O O
удаа O O O
буулт O O O
хийж O O O
байгаа O O O
гэдгээ O O O
хэлсэн O O O
юм. O O O

Эдгээр O O O
асуудлуудыг O O O
ЦЕГ-ын O O B-ORG
даргад O O O
уламжилж O O O
өгөөч O O O
гэсэн O O O
саналууд O O O
ирсэн. O O O

Тиймээс O O O
"Эрдэнэт" O O B-ORG
үйлдвэр O O O
"Жаст"-ын O O B-ORG
Ш.Батхүүгээр O O O
100 O O O
гаруй O O O
сая O O O
ам.долларын O O O
өрийг O O O
төлүүлэхээр O O O
шүүхэд O O O
нэхэмжлэл O O O
гаргахаар O O O
болсон O O O
гэнэ. O O O

Бүр O O O
тодруулж O O O
хэлбэл O O O
Говь- O O B-LOC
Алтай O O I-LOC
аймгийн O O O
Хөхморьт O O B-LOC
сумын O O O
адуун O O O
сүрэг O O O
маань O O O
сүүлийн O O O
хоёр O O O
жил O O O
дараалан O O O
түмээр O O O
тоологдлоо. O O O

Аваргыг O O O
хожсон O O O
Ши O O B-PER
Үчигийн O O I-PER
дараагийн O O O
өрсөлдөгч O O O
нь O O O
Тайваны O O O
Чоу O O B-PER
Тиен O O I-PER
Чен O O I-PER
байх O O O
юм. O O O

Цаашдаа O O O
Тайванийн O O B-LOC
үндэсний O O O
Хааны O O B-ORG
ордон O O I-ORG
музейд O O I-ORG
хадгалагдаж O O O
буй O O O
дурсгалуудыг O O O
Монголд O O O
авчирч O O O
олон O O O
үзэсгэлэн O O O
гаргах O O O
боломжууд O O O
нээгдэнэ O O O
гэж O O O
итгэж O O O
байна. O O O

Дэлхийн O O O
олон O O O
адуунаас O O O
Монгол O O B-LOC
адуу O O O
л O O O
ганцаараа O O O
үхтэлээ O O O
уралдаж O O O
чаддаг O O O
амьтан. O O O

Хэрэв O O O
О.Баасанхүү O O B-PER
гишүүн O O O
алдаагаа O O O
ухаарч O O O
намаасаа O O O
уучлалт O O O
хүсвэл O O O
бид O O O
намын O O O
гишүүний O O O
байр O O O
суурийг O O O
нь O O O
хэвээр O O O
хадгалах O O O
болно. O O O

Өнгөрсөн O O O
долоо O O O
хоногт O O O
тэр O O O
хүү O O O
Эйданыхаа O O B-PER
16 O O O
насны O O O
төрсөн O O O
өдрийг O O O
нижгэр O O O
тэмдэглэжээ. O O O

Долоо O O O
хоногт O O O
ядаж O O O
нэг O O O
удаа O O O
загас O O O
иддэг O O O
хүүхдүүд O O O
IQ-гийн O O B-MISC
шалгалтад O O O
бусад O O O
хүүхдүүдээсээ O O O
4.8 O O O
оноо O O O
илүү O O O
авчээ. O O O

Нэг O O O
өдөр O O O
хамар O O O
нь O O O
хугарсан O O O
Йен O O B-PER
Лехманыг O O I-PER
түргэний O O O
машинаар O O O
түүн O O O
дээр O O O
авчирсан O O O
бөгөөд O O O
эмч O O O
үзлэг O O O
хийгээд O O O
яаралтай O O O
хагалгаанд O O O
оруулах O O O
хэрэгтэй O O O
гэж O O O
хэлсэн O O O
байна. O O O

Энэ O O O
бүгдээс O O O
харвал O O O
Уругвайд O O B-LOC
боломж O O O
байгаа O O O
ч O O O
юм O O O
шиг. O O O

Бас O O O
нэг O O O
ойрын O O O
жишээ O O O
хэлэхэд O O O
Засгийн O O B-ORG
газраас O O I-ORG
"Насны O O B-MISC
хишиг" O O I-MISC
гэж O O O
олгож O O O
эхэлсэн O O O
ч O O O
насны O O O
ялгаатай O O O
олгож O O O
байгаа. O O O

АХБ-наас O O B-ORG
олгох O O O
зээл O O O
болон O O O
техникийн O O O
туслалцааны O O O
хүрээнд O O O
авто O O O
замын O O O
үндсэн O O O
хөрөнгийн O O O
менежментийг O O O
сайжруулна. O O O

Тэр O O O
жуулчид O O O
Монголд O O B-LOC
ирээд O O O
хэдэн O O O
ам.доллар O O O
үрээд O O O
хэд O O O
хоноод O O O
буцах O O O
нь O O O
ч O O O
тодорхой O O O
болох O O O
юм. O O O

Үүний O O O
дараа O O O
"Олонхийн O O O
саналаар O O O
нөхөн O O O
сонгуульд O O O
оролцох O O O
нь O O O
зүйтэй" O O O
гэж O O O
шийдвэрлэснийг O O O
тус O O O
намын O O O
Ерөнхий O O B-MISC
нарийн O O I-MISC
бичгийн O O I-MISC
дарга O O I-MISC
Ц.Туваан O O B-PER
сэтгүүлчдэд O O O
дуулгасан O O O
юм. O O O

Үүний O O O
дагуу O O O
"Үндэсний O O B-LOC
цэцэрлэгт O O I-LOC
хүрээлэн"-гийн O O I-LOC
хамт O O O
олонтой O O O
ярьж O O O
байгаад O O O
газрын O O O
асуудлаа O O O
шийдэж O O O
өнгөрөгч O O O
тавдугаар O O O
сараас O O O
бүтээн O O O
байгуулалтын O O O
ажлаа O O O
эхэлсэн O O O
юм. O O O

XX O O O
зуун O O O
болоод O O O
энэ O O O
зууны O O O
эхний O O O
20 O O O
шахам O O O
жилд O O O
үүргийнхээ O O O
дагуу O O O
улс O O O
төрийн O O O
шийдвэр O O O
гаргаад O O O
түүндээ O O O
дандаа O O O
буруутсан O O O
хүмүүсийн O O O
намтраар O O O
манай O O O
эх O O O
орны O O O
түүх O O O
бүрддэг. O O O

Ингэснээр O O O
ирэх O O O
намар O O O
УИХ-ын O O B-ORG
чуулганы O O O
хуралдаан O O O
шинэ O O O
дэгтэйгээр O O O
хуралдах O O O
болж O O O
байна. O O O

Тэгэхээр O O O
Монгол O O B-LOC
улсын O O O
3 O O O
хүн O O O
тутмын O O O
нэг O O O
нь O O O
ямар O O O
нэг O O O
халамжийн O O O
бодлогод O O O
хамрагддаг O O O
байх O O O
нь. O O O

УИХ-аас O O B-ORG
олон O O O
сайхан O O O
хууль O O O
батлан O O O
гаргасан O O O
ч O O O
амьдрал O O O
дээр O O O
гэмт O O O
хэргийн O O O
гаралт O O O
нэмэгдээд O O O
байгаа O O O
нь O O O
эмзэглүүлж O O O
байна. O O O

Малын O O O
эмч O O O
Норов O O B-PER
Улаанбаатарын O O B-LOC
зайгуул O O O
хүүхэнтэй O O O
хамтарч O O O
сумын O O O
залуучуудад O O O
хөрөнгөтний O O O
бүжиг O O O
зааж O O O
сургасан. O O O

Цагаан O O B-LOC
ордны O O I-LOC
төлөөлөгч O O O
Гаррет O O O
Маркуис O O O
өөрийн O O O
твиттер O O B-ORG
хуудсандаа O O O
энэ O O O
тухай O O O
бичсэн O O O
байна. O O O

Ээлжит O O O
бус O O O
чуулганыг O O O
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүдийн O O O
гуравны O O O
нэг O O O
нь O O O
гарын O O O
үсэг O O O
зурснаар O O O
хуралдуулах O O O
эрх O O O
нь O O O
үүсдэг. O O O

Одоо O O O
ч O O O
гэсэн O O O
Гонкогод O O B-LOC
үл O O O
хөдлөх O O O
хөрөнгө O O O
үнэтэй O O O
хэвээрээ. O O O

Мөсний O O O
ханхүү O O O
гэгддэг O O O
түүнд O O O
Японы O O O
Ерөнхий O O B-MISC
сайд O O I-MISC
Шинзо O O B-PER
Абе O O I-PER
уг O O O
нэр O O O
хүндтэй O O O
шагналыг O O O
гардуулан O O O
өгсөн O O O
байна. O O O

Филиппиний O O B-LOC
Ризал O O B-LOC
мужид O O O
амьдардаг O O O
хүүхдүүд O O O
сургуульдаа O O O
очихын O O O
тулд O O O
гол O O O
гатлах O O O
хэрэгтэй O O O
болдог. O O O

Энэ O O O
мэдэгдэлдээ O O O
хүч O O O
оруулахын O O O
тулд O O O
Хүрээнд O O B-LOC
буй O O O
консулын O O O
газрыг O O O
хамгаалуулахаар O O O
пулемот O O O
зэвсэг O O O
бүхий O O O
200 O O O
козак O O O
цэргийг O O O
нэмж O O O
илгээх. O O O

Олон O O O
хоногийн O O O
турш O O O
тус O O O
сургуульд O O O
шинээр O O O
элсэн O O O
орсон O O O
оюутнууд O O O
сургуультайгаа O O O
танилцаж O O O
орох O O O
гэсэн O O O
боловч O O O
сургууль O O O
хаалттай O O O
гээд O O O
оруулаагүй O O O
бөгөөд O O O
сургууль O O O
руу O O O
орох O O O
гэсэн O O O
хүмүүсийг O O O
"Хангамжийн O O B-ORG
албаны O O I-ORG
дарга O O O
Батхуяг O O B-PER
битгий O O O
оруул" O O O
гэсэн O O O
гээд O O O
гэрээт O O O
харуул O O O
хамгаалалтын O O O
албаныхан O O O
нэвтрүүлэхгүй O O O
байгаа O O O
аж. O O O

Тэгээд O O O
үйлчлэгчийг O O O
"Араас O O O
галын O O O
хор O O O
аваад O O O
хурдан O O O
ирээрэй" O O O
гэчихээд O O O
хар O O O
хурдаараа O O O
очсон. O O O

UFC O O B-ORG
холбооноос O O O
шинэ O O O
жил O O O
болтол O O O
Лас O O B-LOC
Вегаст O O I-LOC
хоёр O O O
тэмцээн O O O
зохион O O O
байгуулна. O O O

Сүүлийн O O O
үеийн O O O
туршлагуудыг O O O
нэвтрүүлэн O O O
ажиллахаас O O O
гадна O O O
ISO-27001 O O B-MISC
олон O O O
улсын O O O
стандартыг O O O
хэрэгжүүлэхээр O O O
ажиллаж O O O
байна. O O O

Унадаг O O O
дугуй O O O
бүхий O O O
шагналын O O O
сантай O O O
нэгэн O O O
хариуцлагатай O O O
тоглолтын O O O
эхний O O O
үеийг O O O
баг O O O
нь O O O
Мессигүйгээр O O B-PER
өнгөрүүлжээ. O O O

Дараа O O O
жил O O O
нь O O O
Хангайн O O B-LOC
нуруунд O O O
дахин O O O
тулалдсан O O O
боловч O O O
ялагдсан. O O O

Тэд O O O
АНУ-Их O O B-LOC
Британийн O O I-LOC
худалдааны O O O
бодлогын O O O
тал O O O
дээр O O O
хоюул O O O
эерэг O O O
бодолтой O O O
байгаагаа O O O
илэрхийлсэн O O O
юм. O O O

Отогийн O O B-LOC
өмнөд O O O
хошууны O O O
Ажил O O O
мэргэжлийн O O O
дунд O O O
сургууль O O O
бол O O O
Өмнөд O O B-LOC
Монголдоо O O I-LOC
алдартай O O O
сургууль. O O O

Нийслэлийн O O B-LOC
Амгалан O O B-ORG
амаржих O O I-ORG
газрын O O I-ORG
гадна O O O
тохижилтын O O O
ажил O O O
75 O O O
хувьтай O O O
үргэлжилж O O O
байна. O O O

Энэ O O O
тухай O O O
ням O O O
гаригийн O O O
орой O O O
ОХУ-ын O O O
Ерөнхийлөгч O O B-MISC
Владимир O O O
Путин O O O
2018 O O O
оны O O O
Дэлхийн O O B-MISC
аварга O O I-MISC
шалгаруулах O O I-MISC
тэмцээний O O I-MISC
аюулгүй O O O
байдлын O O O
олон O O O
улсын O O O
хамтын O O O
ажиллагааны O O O
төвийн O O O
төлөөлөгчидтэй O O O
уулзахдаа O O O
мэдэгдсэнийг O O O
ТАСС O O O
агентлаг O O O
уламжлав. O O O

Автоматикын O O O
хувьд O O O
ч O O O
тэр O O O
эмнэлэгт O O O
зориулагдсан O O O
тоног O O O
төхөөрөмжүүдийг O O O
Монгол O O B-LOC
инженерүүдийн O O O
ур O O O
ухаанаар O O O
угсран O O O
хийсэн. O O O

Тэгээд O O O
дүрмэндээ O O O
өөрчлөлт O O O
оруулж O O O
буцаагаад O O O
нэг O O O
даргатай O O O
болохоор O O O
шийдвэрлэж O O O
Ц.Ганхуяг O O B-PER
даргаа O O O
хэвээр O O O
нь O O O
үлдээсэн. O O O

Бид O O O
дараагийн O O O
төсөлдөө O O O
Дани O O B-LOC
улсын O O O
Маск O O B-PER
гэх O O O
эрхэмтэй O O O
хамтарч O O O
ажиллахаар O O O
ярьсан. O O O

Түүнчлэн O O O
Баянзүрх O O B-LOC
дүүргийн O O O
VI O O O
хороо O O O
Сэлбэ O O B-LOC
гол O O O
дээгүүр O O O
түр O O O
гүүр O O O
тавьсан. O O O

Манай O O O
"Алдар"-ын O O B-ORG
бөхчүүдээс O O O
аварга O O O
Санжайдамба O O B-PER
үзүүрлэсэн. O O O

Эхний O O O
хэсэгчилсэн O O O
хяналт O O O
шалгалтанд O O O
эдгээрийн O O O
186 O O O
нь O O O
буюу O O O
нийслэлд O O O
үйл O O O
ажиллагаа O O O
явуулж O O O
буй O O O
Хадгаламж O O B-ORG
зээлийн O O I-ORG
хоршоод O O I-ORG
хамрагдах O O O
юм. O O O

Д.Нэмэхбаяр O O B-PER
нь O O O
нийслэлийн O O O
ерөнхий O O O
боловсролын O O O
дунд O O O
сургуулиудын O O O
цайны O O O
газруудаас O O O
гэрээг O O O
нь O O O
сунгаж O O O
өгөх O O O
үйлдэлдээ O O O
хахууль O O O
авдаг O O O
байсан O O O
нь O O O
тогтоогдож O O O
байгаа O O O
ажээ. O O O

Одоо O O O
ч O O O
У.Хүрэлсүхийн O O B-PER
Засгийн O O B-ORG
газрыг O O I-ORG
огцруулах O O O
шиг O O O
амархан O O O
зүйл O O O
алга. O O O

Тэгвэл O O O
Канадын O O B-LOC
Квэбек O O B-LOC
муж O O O
мөн O O O
адил O O O
бодлого O O O
хэрэгжүүлж O O O
эхэлсэнээр O O O
аав O O O
нарын O O O
80 O O O
гаруй O O O
хувь O O O
хуулиар O O O
олгогдсон O O O
чөлөөгөө O O O
авчээ. O O O

Түүний O O O
өмнө O O O
Хойд O O B-LOC
Солонгосын O O I-LOC
буудлагын O O O
тамирчин O O O
Со O O B-PER
Гин O O I-PER
Ман O O I-PER
ганцаараа O O O
зогсож O O O
байгаа O O O
юм. O O O

Ямартаа O O O
ч O O O
МАХН-ын O O B-ORG
удирдлагууд O O O
болон O O O
О.Баасанхүү O O B-PER
нар O O O
араараа O O O
уулздаг O O O
болоод O O O
удаж O O O
байгаа. O O O

АНУ O O B-LOC
энэ O O O
сарын O O O
23-наас O O O
Хятадын O O B-LOC
16 O O O
тэрбум O O O
ам.долларын O O O
бараанд O O O
шинээр O O O
татвар O O O
ногдуулах O O O
шийдвэр O O O
гаргаж O O O
байна. O O O

Палигаас O O B-PER
өмнө O O O
2009 O O O
онд O O O
Охайогийн O O B-LOC
автомашины O O O
үйлдвэрийн O O O
ажилчин O O O
асан O O O
Жон O O O
Демянчукийг O O O
мөн O O O
нацистуудын O O O
хорих O O O
газарт O O O
ажиллаж O O O
байсныг O O O
тогтоосны O O O
дараа O O O
Германд O O O
шилжүүлж O O O
өгчээ. O O O

Одоо O O O
Оренбургийн O O B-LOC
дархан O O O
цаазат O O O
газарт O O O
35 O O O
тахь O O O
нутагшиж O O O
байна. O O O

Хэвлэл O O O
мэдээллийн O O O
байгууллагууд O O O
ч O O O
гэлтгүй O O O
НҮБ-ын O O B-ORG
шинжээчид O O O
уг O O O
асуудалтай O O O
холбогдуулан O O O
сэтгүүлчдийн O O O
эсрэг O O O
хүчирхийллийн O O O
асуудлыг O O O
хөндөөд O O O
байгаа O O O
ажээ. O O O

Харин O O O
энэ O O O
үед O O O
амь O O O
аврагдах O O O
боломжтой O O O
цор O O O
ганц O O O
газар O O O
нь O O O
Исланд O O B-LOC
улс O O O
бөгөөд O O O
тэнд O O O
орших O O O
геотермал O O O
эх O O O
үүсвэрүүд O O O
хэт O O O
хүйтнийг O O O
даван O O O
туулахад O O O
хүмүүст O O O
түр O O O
хугацаагаар O O O
дэм O O O
болох O O O
хэдий O O O
ч O O O
цаашид O O O
ямар O O O
нэгэн O O O
арга O O O
бодож O O O
олохгүй O O O
бол O O O
хүн O O O
төрөлхтөн O O O
тэр O O O
чигээрээ O O O
сүйрэх O O O
аюултай O O O
гэнэ. O O O

Та O O O
нарын O O O
нэгдүгээрт O O O
санал O O O
тавих O O O
субъектчинь O O O
Монголын O O B-LOC
Засгийн O O B-ORG
Газар O O I-ORG
шүү O O O
дээ O O O
л O O O
гэдэг O O O
асуудал. O O O

УИХ-аас O O B-ORG
гарсан O O O
ажлын O O O
хэсэг O O O
Оюутолгойд O O B-ORG
татварын O O O
ноцтой O O O
зөрчлүүд O O O
илэрсэн O O O
талаар O O O
мэдээлээд O O O
буй. O O O

Үндсэн O O O
хуулийн O O O
дагуу O O O
Монгол O O B-LOC
төрийн O O O
бодлого O O O
тасралтгүй O O O
үргэлжлэх O O O
зарчимтай. O O O

Энэ O O O
тухай O O O
"TSN" O O B-ORG
сувгийн O O O
сэтгүүлч O O O
Горд O O O
Миллер O O O
өөрийн O O O
твиттер O O O
хуудастаа O O O
Олон O O B-ORG
улсын O O I-ORG
хоккейн O O I-ORG
холбооны O O I-ORG
ерөнхийлөгч O O O
Рене O O O
Фазель-ийн O O O
ярьсныг O O O
иш O O O
татан O O O
дурджээ. O O O

Хамгийн O O O
ноцтой O O O
БНХАУ-ын O O B-LOC
гэрээ O O O
байгуулсан O O O
CRRC O O B-ORG
Tangshan O O I-ORG
гэдэг O O O
энэ O O O
вагонуудыг O O O
үйлдвэрлэсэн O O O
компани O O O
нь O O O
УБТЗ-ын O O O
дарга O O O
Д.Жигжиднямаагийн O O O
нэр O O O
холбогдоод O O O
буй O O O
мөнгө O O O
угаах O O O
схемд O O O
орсон O O O
нь O O O
туйлын O O O
эргэлзээтэй. O O O

Тус O O O
бүс O O O
нутгийн O O O
цөмийн O O O
асуудлаарх O O O
Хятадын O O B-LOC
байр O O O
суурь O O O
ил O O O
тод O O O
болохыг O O O
Лу O O B-PER
Кан O O I-PER
онцлов. O O O

Тийн O O O
хэлэхийн O O O
учир O O O
үе O O O
үеийн O O O
засаг O O O
удирдсан O O O
дарга O O O
нар O O O
өөрсдийн O O O
эрх O O O
мэдлийг O O O
хэтрүүлэн O O O
хэрэглэж O O O
гадна O O O
дотны O O O
томоохон O O O
компаниудад O O O
Монголыг O O B-LOC
тэр O O O
чигт O O O
нь O O O
хуваагаад O O O
өгчихсөн O O O
юм O O O
биш O O O
биз O O O
гэх O O O
хардлага O O O
өөрийн O O O
эрхгүй O O O
төрөх O O O
боллоо. O O O

ААНОАТ-ын O O B-MISC
тухай O O O
одоогийн O O O
хуульд O O O
элэгдэл O O O
хорогдол O O O
тооцохдоо O O O
барилга O O O
байгууламжид O O O
40 O O O
жил O O O
гэж O O O
заажээ. O O O

ОХУ-ын O O B-LOC
даргалж O O O
ирсэн O O O
улсууд O O O
Монголын O O B-LOC
талд O O O
баяр O O O
хүргэсэн. O O O

Хөшөөний O O O
суурь O O O
болох O O O
дугуй O O O
барилгын O O O
36 O O O
багана O O O
нь O O O
Чингис O O B-PER
хааны O O O
Алтан O O B-MISC
ургийн O O I-MISC
36 O O O
хаан O O O
байсныг O O O
илэрхийлдэг. O O O

Энэ O O O
тооцооноос O O O
улбаалаад O O O
МИАТ O O B-ORG
ХК-ийн O O O
нислэгийн O O O
тийз O O O
яагаад O O O
дэлхий O O O
дээр O O O
байхгүй O O O
өндөр O O O
үнэтэй O O O
байгаагийн O O O
учрыг O O O
олохоор O O O
шийдлээ. O O O

Уул O O O
уурхай O O O
Монголын O O B-LOC
тэргүүлэх O O O
салбар O O O
болж O O O
20-30 O O O
жилдээ O O O
явна. O O O

Мексик O O B-LOC
хамгийн O O O
сүүлд O O O
1986 O O O
оны O O O
ДАШТ-ээр O O B-MISC
шөвгийн O O O
наймд O O O
шалгарч O O O
байсан. O O O

Гэхдээ O O O
Туркийн O O B-LOC
Элчин O O B-ORG
сайдын O O I-ORG
яамны O O I-ORG
гурван O O O
ажилтанг O O O
байцаасан O O O
гэх O O O
мэдээлэл O O O
бий. O O O

Өмнөх O O O
тоглолт O O O
хэсгийн O O O
шатанд O O O
болоход O O O
Бельги O O B-LOC
1-0 O O O
харьцаатай O O O
ялалт O O O
байгуулсан O O O
юм. O O O

Засгийн O O B-ORG
газар O O I-ORG
Эрдэнэтийн O O B-LOC
төлбөрийг O O O
төлөх O O O
нь O O O
хууль O O O
зөрчсөн O O O
асуудал O O O
гэж O O O
зарим O O O
өмгөөлөгч O O O
хэлж O O O
байгаа. O O O

Миний O O O
өвөг O O O
Галтын O O B-PER
Мөнх O O I-PER
гэдэг O O O
хүн O O O
1950 O O O
онд O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
24 O O O
дэх O O O
сайн O O O
малчин O O O
болсон. O O O

Иймд O O O
дор O O O
дурдсан O O O
шүүхэд O O O
томилолтоор O O O
ажиллах O O O
хүсэлтэй O O O
шүүгчид O O O
2018 O O O
оны O O O
07 O O O
дугаар O O O
27-ны O O O
өдрийг O O O
дуустал O O O
хугацаанд O O O
Шүүхийн O O B-ORG
хүний O O I-ORG
нөөцийн O O I-ORG
газарт O O I-ORG
хүсэлтээ O O O
ирүүлнэ O O O
үү. O O O

Энэ O O O
ажлыг O O O
намын O O O
Төв O O B-ORG
Хорооны O O I-ORG
нөгөө O O O
нэг O O O
нарийн O O O
бичгийн O O O
дарга O O O
болох O O O
Гэндэн O O B-PER
толгойлжээ. O O O

Ирээд O O O
МУИС-д O O B-ORG
сэтгэл O O O
судлалын O O O
магистарт O O O
дахин O O O
элсэн O O O
суралцсан. O O O

Улсын O O B-ORG
Их O O I-ORG
Хурлын O O I-ORG
гишүүн O O O
Д.Тогтохсүрэн O O B-PER
төвлөрлийг O O O
сааруулах O O O
асуудлаарх O O O
ажлын O O O
хэсгийг O O O
ахлан O O O
ажиллаж O O O
байгаа O O O
бөгөөд O O O
төрийн O O O
зарим O O O
байгууллагын O O O
босоо O O O
тогтолцоог O O O
хэвтээ O O O
болгох O O O
буюу O O O
орон O O O
нутагт O O O
зарим O O O
бүрэн O O O
эрхийг O O O
шилжүүлэхтэй O O O
холбоотой O O O
асуудлаар O O O
хуулийн O O O
төслүүд O O O
санаачилсан. O O O

Одоо O O O
Польшийн O O B-LOC
хот O O O
болгонд O O O
монгол O O O
эмч O O O
ажиллаж O O O
байна. O O O

Одоогоор O O O
3 O O O
гоол O O O
оруулаад O O O
байгаа O O O
Килиан O O B-PER
Мбаппэ O O I-PER
ДАШТ-д O O B-MISC
2 O O O
дахь O O O
олон O O O
гоол O O O
оруулсан O O O
залуу O O O
тоглогчоор O O O
нэрлэгдэж O O O
байна. O O O

Уг O O O
үйл O O O
явдлын O O O
улмаас O O O
"Хүний O O O
амь O O O
нас O O O
эрсдээгүй" O O O
хэмээн O O O
албаныхан O O O
уламжлав. O O O

Түүнчлэн O O O
Тэйлорын O O B-PER
хувьд O O O
2018 O O O
оны O O O
хамгийн O O O
сайхан O O O
бүсгүйчүүдийн O O O
нэгээр O O O
шалгарчээ. O O O

Түүний O O O
дүү O O O
Өлзийт O O B-PER
султаны O O O
хөвүүн O O O
нь O O O
султан O O O
Абу O O B-PER
Саид O O I-PER
баатар O O O
хаан O O O
юм. O O O

Эндээс O O O
үзвэл O O O
"60 O O O
тэрбум"-аар O O O
Нээлттэй O O B-MISC
сонсгол O O I-MISC
явуулах O O O
асуудлыг O O O
ирэх O O O
долоо O O O
хоногт O O O
Байнгын O O B-ORG
хороогоор O O I-ORG
хэлэлцэж O O O
шийдэхээр O O O
болсон O O O
байна. O O O

Харин O O O
өнөөдөо O O O
Зам O O B-MISC
тээврийн O O I-MISC
хөгжлийн O O I-MISC
дэд O O I-MISC
сайд O O I-MISC
хэн O O O
болох O O O
нь O O O
хуралдааны O O O
төгсгөлд O O O
албан O O O
ёсоор O O O
зарлагдах O O O
юм. O O O

Миний O O O
энэ O O O
цомгийг O O O
мялаасан O O O
шинэ O O O
дуу O O O
хэрэгтэй O O O
байна O O O
гэж O O O
Н.Учралд O O B-PER
ярьтал O O O
найзад O O O
нь O O O
"Ахиж O O O
би O O O
дурламааргүй O O O
байна" O O O
гээд O O O
их O O O
гоё O O O
шүлэг O O O
байгаа. O O O

Ингээд O O O
тэдгээрээс O O O
бага O O O
насны O O O
хүүхэд O O O
хүчиндсэн O O O
Фрэнк O O B-PER
Харт O O I-PER
гэдэг O O O
хоригдлыг O O O
сонгож O O O
алахаар O O O
шийджээ. O O O

ШУТИС-ийн O O B-ORG
нэг O O O
кредит O O O
2017 O O O
онд O O O
66 O O O
мянга O O O
250 O O O
төгрөг O O O
байсан O O O
бол O O O
энэ O O O
хичээлийн O O O
жилд O O O
нэг O O O
кредит O O O
нь O O O
76900-78900 O O O
төгрөгийн O O O
хооронд O O O
хэлбэлзэж O O O
байна. O O O

Х.Баттулга O O B-PER
Ерөнхийлөгч O O O
2006 O O O
онд O O O
УИХ-ын O O B-ORG
сонгуульд O O O
нэр O O O
дэвшиж O O O
байхдаа O O O
хүүхдүүд O O O
барилдуулсан. O O O

ДДШТВ-ээс O O O
Монголынхоо O O B-LOC
тухай O O O
үзэж O O O
мэддэг O O O
байсан O O O
чинь O O O
Хятадын O O O
Засгийн O O B-ORG
газар O O I-ORG
5000 O O O
юаниар O O O
торгоно O O O
гээд O O O
хураагаад O O O
авчихсан. O O O

Тийнхүү O O O
ОХУ-д O O O
зохион O O O
байгуулагдсан O O O
Хөл O O O
бөмбөгийн O O O
"ДАШТ-2018" O O B-MISC
нь O O O
түүхэндээ O O O
хамгийн O O O
их O O O
үзэгчтэй O O O
5 O O O
ДАШТ-ний O O B-MISC
нэгд O O O
багтжээ. O O O

Тиймээс O O O
ч O O O
Роман O O B-PER
энэ O O O
сайхан O O O
унааг O O O
1.7 O O O
сая O O O
ам.доллараар O O O
худалдан O O O
авсан O O O
байна. O O O

Тийм O O O
дээ O O O
ч O O O
бид O O O
"Хөвсгөл O O B-ORG
Алтандуулга" O O I-ORG
компанид O O O
хөрөнгө O O O
оруулалт O O O
хийсэн. O O O

Телевизийн O O O
BBC O O B-ORG
News O O I-ORG
сувгаар O O O
ингэж O O O
мэдээлсэн O O O
байна. O O O

Тэгвэл O O O
хоёр O O O
хоногийн O O O
өмнө O O O
Тэрэлжид O O B-LOC
ой O O O
гарантай O O O
хүүхдээ O O O
ганцааранг O O O
нь O O O
машинд O O O
цоожлоод O O O
орхижээ. O O O

Дэвид O O B-PER
Данн O O I-PER
бол O O O
2000 O O O
онд O O O
гарч O O O
байсан O O O
"Unbreakable" O O B-MISC
киноны O O O
гол O O O
дүрийн O O O
нэр O O O
юм. O O O

Учир O O O
нь O O O
Чингэс O O B-PER
хаан O O O
багадаа O O O
найман O O O
шарга O O O
хуушуураа O O O
тавьж O O O
хоноод O O O
хулгайд O O O
алдаж O O O
байжээ. O O O

Л.Оюун-Эрдэнэ O O B-PER
зургаадугаар O O O
сарын O O O
29-ны O O O
өдөр O O O
60 O O O
тэрбумын O O O
асуудлаар O O O
нийтийн O O O
сонсгол O O O
зохион O O O
байгуулах O O O
хүсэлтийг O O O
УИХ-ын O O B-ORG
даргад O O O
өгсөн. O O O

Ингэхийн O O O
тулд O O O
бид O O O
худалдаа O O O
эрхлэгчдийн O O O
саналыг O O O
журмын O O O
төсөлдөө O O O
тусгаж O O O
НИТХ-д O O B-ORG
өргөн O O O
барихаар O O O
болсон. O O O

Холбооны O O O
хүрээнд O O O
"Чингис O O B-PER
хаан"-ы O O O
аваргын O O O
бүсийн O O O
тэмцээн O O O
зохионо O O O
гэх O O O
мэтээр O O O
төлөвлөгөөт O O O
ажлууд O O O
байгаа. O O O

Дугуй O O O
авах O O O
мөнгө O O O
нь O O O
дөхөж O O O
байх O O O
үед O O O
саяхан O O O
хөрш O O O
Керал O O B-LOC
мужид O O O
нь O O O
том O O O
үеэр O O O
болжээ. O O O

Давуу O O O
тал O O O
нь O O O
хүмүүст O O O
Элчин O O B-MISC
сайдын O O I-MISC
гэргий O O O
гэдгээрээ O O O
танигдах. O O O

Ийнхүү O O O
асуудал O O O
шийдэгдчихээд O O O
байтал O O O
гэнэт O O O
л O O O
"Нүхт O O B-ORG
тур" O O I-ORG
компанийн O O O
нэхэмжлэлтэй O O O
шүүх O O O
хурлын O O O
товыг O O O
Захиргааны O O B-ORG
хэргийг O O I-ORG
анхан O O I-ORG
шатны O O I-ORG
шүүхээс O O I-ORG
гаргасан O O O
бөгөөд O O O
өнөөдөр O O O
Захиргааны O O O
хэргийн O O O
анхан O O O
шатны O O O
шүүхээр O O O
засгийн O O O
газрын O O O
тогтоолын O O O
эсрэг O O O
"Нүхт O O B-ORG
тур" O O I-ORG
компанийн O O O
гаргасан O O O
нэхэмжлэлийг O O O
хэлэлцэх O O O
гэж O O O
байна. O O O

Хаврын O O O
чуулганаар O O O
баталсан O O O
бас O O O
нэг O O O
онцлох O O O
хууль O O O
бол O O O
Багшийн O O B-MISC
хөгжлийн O O I-MISC
тухай O O I-MISC
хууль. O O I-MISC

Сөрөг O O O
хүчин O O O
болох O O O
Ардчилсан O O B-ORG
намынхан O O I-ORG
Хэнтий O O O
аймгийн O O O
42 O O O
дугаар O O O
тойрогт O O O
болох O O O
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүний O O O
нөхөн O O O
сонгуульд O O O
нэр O O O
дэвшигчээ O O O
намын O O O
гишүүдийнхээ O O O
саналаар O O O
тодруулна O O O
гэсэн O O O
байна O O O
лээ. O O O

Тэдний O O O
хувьд O O O
"Монголын O O B-LOC
хамгийн O O O
том O O O
сургууль O O O
болох O O O
Монголын O O B-ORG
үндэсний O O I-ORG
их O O I-ORG
сургууль" O O I-ORG
хэмээн O O O
хадуурах O O O
нь O O O
арай O O O
л O O O
өрөөсгөл. O O O

Монголын O O B-ORG
Уран O O I-ORG
зургийн O O I-ORG
галерей O O I-ORG
байнгын O O O
үйл O O O
ажиллагаа O O O
явуулдаг. O O O

Тэгвэл O O O
уг O O O
улсад O O O
амьдрахын O O O
тулд O O O
таны O O O
жилийн O O O
болон O O O
сарын O O O
орлого O O O
хамгийн O O O
багадаа O O O
ямар O O O
байх O O O
ёстой O O O
талаар O O O
санхүүгийн O O O
боловсрол O O O
олгодог O O O
"GoBankingRates" O O B-ORG
сайт O O O
гарган O O O
түрээсийн O O O
дундаж O O O
үнийг O O O
давхар O O O
жагсаажээ. O O O

Лос-Анжелесийн O O B-LOC
цагдаагийн O O O
удирдах O O O
газар O O O
энэ O O O
хэргийг O O O
прокурорт O O O
шилжүүлсэн O O O
аж. O O O

Мөн O O O
дэлхийн O O O
дуурийн O O O
топ O O O
10 O O O
хөгжмийн O O O
зохиолчдоос O O O
есөн O O O
бүтээлийг O O O
нь O O O
Монголын O O B-LOC
тайзнаа O O O
амилуулаад O O O
байна. O O O

ЖДҮ O O B-MISC
эрхлэгч O O O
нар O O O
1 O O O
хувийн O O O
татвартай O O O
болно O O O
гэсэн O O O
ойлголттой O O O
байгаа. O O O

Нийтдээ O O O
дэлхийн O O O
14 O O O
улс O O O
орны O O O
тэргүүнүүд O O O
Лужники O O B-LOC
стадионд O O O
өнөөдөр O O O
орой O O O
цуглахаар O O O
болсон O O O
байна. O O O

МИАТ-ыг O O B-ORG
либералчлах O O O
ёстой O O O
гээд O O O
салбарын O O O
сайд O O O
нь O O O
оруулаад O O O
ирлээ. O O O

Ёстой O O O
л O O O
азандаа O O O
найдаж O O O
"Тийм O O O
азгүй O O O
юм O O O
гэж O O O
юу O O O
байх O O O
вэ" O O O
гээд O O O
өнгөрнө. O O O

U23 O O B-MISC
насны O O O
хөтөлбөрийн O O O
хувьд O O O
үндэстнүүдийн O O O
лигт O O O
бүсчилсэн O O O
байдлаар O O O
Европ O O O
болон O O O
Ази O O B-LOC
Африкийн O O I-LOC
бүс O O O
гэж O O O
ялгасан O O O
байдаг. O O O

Энэхүү O O O
аймшигт O O O
түүхийн O O O
дараа O O O
Вивьен O O B-PER
бүх O O O
эцэг O O O
эхчүүдийг O O O
сонор O O O
сэрэмжтэй O O O
байхыг O O O
уриалж O O O
байна. O O O

Гурав O O O
дахь O O O
магадлан O O O
итгэмжлэлийг O O O
эхлүүлэхийн O O O
тулд O O O
БМИҮЗ O O B-ORG
2016 O O O
онд O O O
магадлан O O O
итгэмжлэлийн O O O
эрх O O O
зүйн O O O
орчныг O O O
олон O O O
улсын O O O
жишигт O O O
нийцүүлэн O O O
сайжруулсан O O O
юм. O O O

Үүнтэй O O O
холбогдуулан O O O
ХЗДХ-ийн O O B-ORG
сайд O O O
Ц.Нямдорж O O B-PER
тайлбар O O O
хийлээ. O O O

Татвар O O O
нэмчихвэл O O O
нефтийн O O O
нэмэлт O O O
бүтээгдэхүүнээр O O O
хийсэн O O O
хуурамч O O O
шатахууныг O O O
хэн O O O
ч O O O
авахгүй O O O
гэдгийг O O O
Сангийн O O B-ORG
яамны O O I-ORG
сайд O O O
Ч.Хүрэлбаатар O O B-PER
мэдэхийн O O O
дээдээр O O O
мэдэж O O O
байгаа O O O
учраас O O O
тэс O O O
хөндлөн O O O
байр O O O
суурь O O O
бариад O O O
байх O O O
юм. O O O

Л.Элдэв-Очир O O B-PER
бол O O O
бараг O O O
оюутны O O O
ширээнээс O O O
цүнхээ O O O
бариад O O O
улс O O O
төрд O O O
орсон O O O
хүмүүсээс O O O
ялгаатай O O O
нь O O O
улс O O O
орны O O O
эдийн O O O
засагт O O O
юу O O O
хэрэгтэй O O O
байгааг O O O
хэнээс O O O
ч O O O
дутахгүй O O O
гадарлана. O O O

Осол O O O
гарсан O O O
газар O O O
Замын O O B-ORG
цагдаагийн O O I-ORG
алба O O I-ORG
үзлэг O O O
шинжилгээ O O O
хийж O O O
байна. O O O

Энэ O O O
бол O O O
Үндсэн O O B-MISC
хуульд O O I-MISC
заасны O O O
дагуу O O O
иргэний O O O
баталгаатай O O O
эдлэх O O O
эрх. O O O

Түүнээс O O O
өөр O O O
"Идэвхи O O O
санаачлагатай O O O
нэгэн O O O
байсан O O O
бол" O O O
"Улсын O O B-MISC
баатар" O O I-MISC
цолыг O O O
төвөггүйхэн O O O
энгэртээ O O O
зүүх O O O
байсан O O O
даа. O O O

Үүнээс O O O
өөрөөр O O O
Монголын O O B-LOC
уран O O O
бүтээлчдийн O O O
бүтээлтэй O O O
танилцаж O O O
амжаагүй O O O
байгаа. O O O

Стивен O O B-PER
Спилберг O O I-PER
тэргүүтэй O O O
бүтээгчид O O O
нь O O O
уг O O O
киноны O O O
үргэлжлэлийг O O O
2021 O O O
онд O O O
гаргахаар O O O
төлөвлөжээ. O O O

Тэр O O O
цагаас O O O
хойш O O O
Ардын O O B-MISC
хувьсгалын O O I-MISC
ойн O O O
баяр O O O
наадам O O O
болгон O O O
жил O O O
бүр O O O
тэмдэглэж O O O
иржээ. O O O

Хэрэв O O O
Төвийн O O B-ORG
үндэстний O O I-ORG
их O O I-ORG
сургуулийн O O I-ORG
оюутнууд O O O
эл O O O
аяллыг O O O
санаачлаагүй O O O
бол O O O
бид O O O
ч O O O
мөн O O O
мэдэхгүй O O O
өнгөрөх O O O
байлаа. O O O

Цагаан O O O
хоолойгоор O O O
"Хурдан O O O
азарганы O O O
уралдаанд O O O
Төв O O B-LOC
аймгийн O O O
Угтаалцайдам O O O
сумын O O O
уяач O O O
Баянжаргалын O O B-PER
Баттөрийн O O I-PER
"Бидэрт" O O O
халиун O O O
азарга O O O
түрүүллээ" O O O
гэж O O O
зарлаха O O O
д O O O
барианы O O O
хашаа O O O
руу O O O
хар O O O
хурдаараа O O O
гүйчихсэн O O O
гэнэ. O O O

Уг O O O
зурваст O O O
Лангепас O O B-LOC
хотын O O O
цагдаагийн O O O
дэд O O O
дарга O O O
Дилара O O B-PER
Муртазина O O I-PER
гэх O O O
эмэгтэйг O O O
өөрийг O O O
нь O O O
үхэлд O O O
хүргэсэн O O O
гол O O O
буруутан O O O
хэмээн O O O
бичсэн O O O
байна. O O O

Ямартай O O O
ч O O O
энэхүү O O O
онгон O O O
нь O O O
дэлхий O O O
дахинд O O O
Монгол O O B-LOC
үндэстний O O O
түүх O O O
соёлыг O O O
ойлгуулахад O O O
чухал O O O
хувь O O O
нэмрээ O O O
оруулж O O O
байгаа O O O
юм O O O
байна O O O
гэх O O O
бодлыг O O O
тээсээр O O O
бид O O O
цааш O O O
замаа O O O
хөөсөн O O O
юм. O O O

Энэ O O O
жил O O O
дахиад O O O
Н.Наранбаатар O O B-PER
найруулагч O O O
найруулж O O O
байгаа. O O O

Ийм O O O
төсөлд O O O
IPO O O B-MISC
яаж O O O
гаргах O O O
вэ O O O
гэдэг O O O
тогтсон O O O
зүйл O O O
бий. O O O

Туул O O B-LOC
голыг O O O
цутгал O O O
голуудтай O O O
нь O O O
Улсын O O B-MISC
тусгай O O I-MISC
хамгаалалтад O O I-MISC
аваасай. O O O

Тэр O O O
эрх O O O
мэдлээрээ O O O
дамжуулаад O O O
Засгийн O O B-ORG
газраар O O I-ORG
өөртөө O O O
таалагдсан O O O
шийдвэр O O O
гаргуулах O O O
гэж O O O
тулгадаг. O O O

Антонио O O B-PER
Сака O O I-PER
2004-2009 O O O
онд O O O
Төв O O B-LOC
Америк O O I-LOC
дахь O O O
энэ O O O
улсыг O O O
удирдаж O O O
байсан O O O
бөгөөд O O O
хоёр O O O
жилийн O O O
өмнөөс O O O
түүнд O O O
эрүүгийн O O O
хэрэг O O O
үүсгэн O O O
шалгаж O O O
байгаа O O O
билээ. O O O

Мөн O O O
2020 O O O
он O O O
гэхэд O O O
хөлбөмбөгийн O O O
ДАШТ-д O O B-MISC
Монгол O O B-LOC
Улс O O I-LOC
орох O O O
ёстой O O O
хэмээн O O O
зүтгэж O O O
байгаа O O O
том O O O
амбицтай O O O
байгууллага. O O O

Одоогийн O O O
байдлаар O O O
Наджибыг O O B-PER
төрийн O O O
сангийн O O O
хөрөнгийг O O O
завшсан O O O
хэрэгт O O O
шалгаж O O O
байгаа O O O
бөгөөд O O O
хилээр O O O
гарахыг O O O
нь O O O
хориглосон O O O
байна. O O O

ДАШТ-ий O O B-MISC
шөвгийн O O O
наймд O O O
Азиас O O B-LOC
ганцхан O O O
манай O O O
шигшээ O O O
баг O O O
л O O O
үлдсэн. O O O

Одоогоор O O O
Мал O O B-LOC
эмнэлгийн O O I-LOC
ерөнхий O O I-LOC
газрын O O I-LOC
ажлын O O O
хэсэг O O O
ажиллаж O O O
байна. O O O

Тухайн O O O
үед O O O
ийм O O O
дүр O O O
төрхтэй O O O
байсан O O O
гэж O O O
одоогийн O O O
Эрээнийг O O B-LOC
харсан O O O
залуус O O O
төсөөлөх O O O
ч O O O
үгүй O O O
биз. O O O

Ямартай O O O
ч O O O
Төрийн O O B-MISC
тэргүүн O O I-MISC
ээлжит O O O
бус O O O
чуулган O O O
зарлан O O O
хуралдуулах O O O
хүсэлтээ O O O
хүргүүллээ. O O O

Энэ O O O
үеэр O O O
Баялаг O O B-ORG
бүтээгчдийг O O I-ORG
дэмжих O O I-ORG
холбооны O O I-ORG
ерөнхийлөгч O O O
Ч.Даваабаяртай O O B-PER
ярилцлаа. O O O

Харин O O O
МАХН-ын O O B-ORG
дарга O O O
Н.Энхбаярын O O B-PER
хувьд O O O
гэнэтийн O O O
боломж O O O
болж O O O
хувираад O O O
байна. O O O

Хамар O O O
хашааны O O O
Дондог O O B-PER
өвгөн O O O
л O O O
өгсөн O O O
байж O O O
магадгvй O O O
юм. O O O

Мөн O O O
500 O O O
сая O O O
ам O O O
долларын O O O
Чингис O O B-MISC
бонд O O I-MISC
болон O O O
Дим O O B-MISC
Сам O O I-MISC
бондын O O I-MISC
төлбөрүүдийг O O O
бүрэн O O O
барагдуулаад O O O
байна. O O O

Станислава O O O
Черчесова O O O
дасгалжуулагчтай O O O
ОХУ-ын O O O
шигшээ O O O
багийн O O O
дараагийн O O O
тоглолт O O O
энэ O O O
сарын O O O
19-нд O O O
буюу O O O
ирэх O O O
мягмар O O O
гарагт O O O
Санкт-Петербург O O B-LOC
хотноо O O O
Египет O O B-LOC
улсын O O O
шигшээ O O O
багтай O O O
тоглоно. O O O

Өмнөд O O B-LOC
Солонгосын O O I-LOC
засгийн O O O
газраас O O O
онцгой O O O
байдал O O O
зарлан O O O
бүх O O O
сургууль O O O
цэцэрлэгийг O O O
амраах O O O
шийдвэр O O O
хүртэл O O O
гаргаад O O O
байсан O O O
юм. O O O

Гэвч O O O
үүнийг O O O
байгалийн O O O
давагдашгүй O O O
хүчин O O O
зүйлийн O O O
улмаас O O O
болсон O O O
гэж O O O
УБТЗ-ын O O B-ORG
удирдлагууд O O O
тайлбарласан O O O
билээ. O O O

Олон O O O
улсын O O O
чансаанд O O O
40 O O O
дүгээрт O O O
бичигдэж O O O
буй O O O
уг O O O
багийн O O O
дасгалжуулагчаар O O O
Берт O O B-PER
Ван O O I-PER
Марвик O O I-PER
ажилладаг. O O O

Тэд O O O
үнэндээ O O O
Америкийн O O B-LOC
давуу O O O
талыг O O O
сайн O O O
ашиглаж O O O
байгаа. O O O

Тиймээс O O O
сэтгүүлчийн O O O
хувьд O O O
энэ O O O
үйл O O O
явдлыг O O O
"АТГ-ын O O B-ORG
ээлжит O O O
жүжиг" O O O
гэж O O O
тодорхойлмоор O O O
байна. O O O

Мөн O O O
Өмнөд O O B-LOC
Онтарио O O I-LOC
мужид O O O
хэт O O O
халах O O O
төлөвтэй O O O
байгаа O O O
ажээ. O O O

Би O O O
ч O O O
дотроо O O O
"Гай O O O
нь O O O
таарч O O O
хэн O O O
нэгнийгээ O O O
гэмтээхвийдээ" O O O
гээд O O O
айж O O O
байтал O O O
ашгүй O O O
гаднаас O O O
хамгаалагч O O O
орж O O O
ирээд O O O
заазуурыг O O O
нь O O O
тавиулаад O O O
томоотой O O O
суулгалаа. O O O

М.Өсөхбаяр O O B-PER
аймгийн O O O
арслан O O O
өөр O O O
нэгнийг O O O
авч O O O
"үнэтэй O O O
унах" O O O
боломж O O O
олдсон O O O
нэг O O O
аз. O O O

Яагаад O O O
гэвэл O O O
энэ O O O
намар O O O
10 O O O
дугаар O O O
сарын O O O
7-нд O O O
Хэнтий O O B-LOC
аймгийн O O O
42 O O O
дугаар O O O
тойрогт O O O
УИХ-ын O O B-ORG
нөхөн O O O
сонгууль O O O
болох O O O
учраас O O O
тэр. O O O

Пертын O O B-LOC
амьтны O O O
хүрээлэнд O O O
1968 O O O
оны O O O
арванхоёрдугаар O O O
сарын O O O
31-ний O O O
өдрөөс O O O
эхлэн O O O
амьдарсан O O O
Паун O O B-MISC
амьдралынхаа O O O
хугацаанд O O O
нийт O O O
11 O O O
зулзага O O O
буюу O O O
монш O O O
төрүүлсэн O O O
байна. O O O

Өнөөдрийн O O O
хуралдаанд O O O
нийт O O O
60 O O O
гишүүн O O O
оролцсоноос O O O
нууц O O O
санал O O O
хураалт O O O
явуулахад O O O
45 O O O
гишүүний O O O
буюу O O O
75 O O O
хувийн O O O
саналаар O O O
Д.Гантулгыг O O B-PER
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүнээс O O O
чөлөөлөв. O O O

Мөн O O O
АТГ-аас O O B-ORG
Засгийн O O B-ORG
газарт O O I-ORG
хүргүүлсэн O O O
зөвлөмжийн O O O
биелэлтийн O O O
талаар O O O
мэдээлэх O O O
болно. O O O

Түүнчлэн O O O
энэ O O O
сарын O O O
20-ны O O O
дотор O O O
УИХ-ын O O B-ORG
ээлжит O O O
бус O O O
чуулганыг O O O
зарлан O O O
хуралдуулах O O O
шийдвэр O O O
гаргахыг O O O
шаардаж O O O
байна O O O
гэлээ. O O O

ОУВС-гаас O O B-ORG
арилжааны O O O
банкуудад O O O
активын O O O
чанарын O O O
үнэлгээ O O O
хийсэн. O O O

Тахимаа O O O
өгөхдөө O O O
мань O O O
эр O O O
намайг O O O
"Заавал O O O
түрүүлээрэй" O O O
гээд O O O
бөгс O O O
рүү O O O
алгадаж O O O
байсан. O O O

Нутгийн O O O
иргэдийн O O O
амь O O O
тавин O O O
хамгаалаад O O O
байгаа O O O
Эх O O B-LOC
булаг O O I-LOC
гэдэг O O O
газар O O O
хөрсөн O O O
дороо O O O
мөсөн O O O
голтой O O O
газар. O O O

АТГ-аас O O B-ORG
шинжилгээнд O O O
ирүүлсэн O O O
бичлэг O O O
нь O O O
эх O O O
хувь O O O
биш O O O
учир O O O
дуу O O O
авианы O O O
адилтгал O O O
хийх O O O
боломжгүй O O O
гэж O O O
үзэж O O O
ирүүлсэн O O O
материалуудыг O O O
буцаасан O O O
талаар O O O
дурдсан O O O
байна. O O O

Гэхдээ O O O
мэдээж O O O
АНУ-ын O O B-LOC
конгресс O O O
дээрх O O O
хуулийг O O O
батлаад O O O
ерөнхийлөгч O O O
нь O O O
гарын O O O
үсэг O O O
зурчихаар O O O
энэ O O O
их O O O
мөнгө O O O
орж O O O
ирэхгүй. O O O

Даяаршиж O O O
байгаа O O O
үед O O O
үндэсний O O O
уламжлалт O O O
урлагаар O O O
үндэснийхээ O O O
баяр O O O
наадмыг O O O
эхлүүлэх O O O
Төрийн O O B-MISC
бодлого O O I-MISC
байв O O O
уу. O O O

Түүнчлэн O O O
өрхийн O O O
амжиргааны O O O
түвшин O O O
зэргийг O O O
харж O O O
зорилтот O O O
бүлгийн O O O
80 O O O
хүүхдийг O O O
аймгийн O O O
Засаг O O B-MISC
даргын O O I-MISC
дэмжлэгтэйгээр O O O
үнэ O O O
төлбөргүй O O O
амраах O O O
юм. O O O

Ер O O O
нь O O O
мэргэн O O O
буудагч O O O
тусгай O O O
шагайвартай O O O
нууцгай O O O
байран O O O
дотроос O O O
юм O O O
уу O O O
эсвэл O O O
өндөр O O O
модны O O O
оройд O O O
гарч O O O
өтгөн O O O
мөчир O O O
шилмүүс O O O
дотор O O O
нуугдаад O O O
бууддаг O O O
гэж O O O
Галдан O O B-PER
ах O O O
ярьж O O O
байсан. O O O

Энэ O O O
талаар O O O
Богд O O B-LOC
хан O O I-LOC
уулын O O O
дархан O O B-ORG
цаазат O O I-ORG
газрын O O I-ORG
хамгаалалтын O O I-ORG
захиргааны O O I-ORG
дарга O O O
Ц.Дуламсүрэнгээс O O O
тодрууллаа. O O O

Бид O O O
Эрээнийг O O B-LOC
монголчууд O O O
хөгжүүлж O O O
байна O O O
гэж O O O
ярих O O O
дуртай. O O O

Уг O O O
хэлэлцээр O O O
батлагдсанаар O O O
Бүгд O O B-LOC
Найрамдах O O I-LOC
Польш O O I-LOC
Улсад O O I-LOC
ажиллаж O O O
нийгмийн O O O
даатгалын O O O
шимтгэл O O O
төлж O O O
байгаа O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
иргэдийн O O O
тэтгэврийн O O O
даатгалын O O O
харилцаа O O O
нь O O O
олон O O O
жилээр O O O
тасарч O O O
ирээдүйд O O O
тэтгэвэр O O O
авах O O O
эрх O O O
үүсэхгүй O O O
байх O O O
эсвэл O O O
маш O O O
бага O O O
хэмжээний O O O
тэтгэвэр O O O
авахад O O O
хүрдэ O O O
г O O O
асуудлыг O O O
шийдвэрлэх O O O
юм. O O O

Тэдний O O O
хийсэн O O O
ТЭЗҮ-гээр O O B-MISC
хийх O O O
эсэхийг O O O
Барилга O O O
хот O O O
байгуулалтын O O O
яам O O O
Хятадын O O O
Засгийн O O B-ORG
газартай O O I-ORG
ярьж O O O
хэлэлцээд O O O
шийдэх O O O
байх. O O O

Тэгэхэд O O O
манай O O O
улсад O O O
ганцхан O O O
FM O O B-MISC
байсан O O O
ч O O O
миний O O O
цомгийг O O O
ивээн O O O
тэтгэсэн. O O O

Тус O O O
боомт O O O
нь O O O
хоёр O O O
талын O O O
ажиллагаатай O O O
буюу O O O
зөвхөн O O O
БНХАУ-ын O O B-LOC
иргэд O O O
болон O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
иргэд O O O
зорчдог O O O
боом O O O
т O O O
юм. O O O

Сайн O O O
бүтээгдэхүүн O O O
хийж O O O
нийлүүлвэл O O O
зөвхөн O O O
Оюу O O B-ORG
толгой O O I-ORG
ч O O O
биш O O O
"Рио O O B-ORG
тинто"-гийн O O I-ORG
сүлжээгээр O O O
гадны O O O
уурхайнуудад O O O
нийлүүлэх O O O
боломж O O O
нээлттэй O O O
гэж O O O
төслийн O O O
ажилтнууд O O O
онцолж O O O
байсан O O O
юм. O O O

Харин O O O
Хорватын O O B-LOC
шигшээ O O O
баг O O O
хэсгээс O O O
гарах O O O
нь O O O
тодорхой O O O
болсон O O O
ч O O O
гурав O O O
дахь O O O
тоглолтдоо O O O
хожигдохыг O O O
хүсэхгүй O O O
нь O O O
мэдээж.Аргентиний O O O
тоглолтоос O O O
хамаарч O O O
хэсгээс O O O
гарах O O O
эсэхээ O O O
шийдэхээр O O O
Хорватын O O B-LOC
эсрэг O O O
бүхий O O O
л O O O
чадлаараа O O O
довтолж O O O
тоглож O O O
буй O O O
Исландууд O O B-LOC
эхний O O O
хагаст O O O
тооны O O O
харьцааг O O O
өөрчилж O O O
чадсангүй. O O O

Хойд O O B-LOC
Солонгос O O I-LOC
Сохае O O B-MISC
станцыг O O O
хиймэл O O O
дагуул O O O
хөөргөх O O O
талбар O O O
болгон O O O
ашигладаг O O O
байсан O O O
боловч O O O
АНУ-ын O O O
албаны O O O
хүмүүс O O O
уг O O O
станцыг O O O
баллистик O O O
пуужин O O O
хөөргөх O O O
талбар O O O
хэмээн O O O
үзэж O O O
байжээ. O O O

Туркийн O O B-LOC
Гадаад O O B-ORG
хэргийн O O I-ORG
яам O O I-ORG
үүнд O O O
ямар O O O
ч O O O
хамааралгүй O O O
гэдгээ O O O
мэдэгдсэн O O O
аж. O O O

Тайваний O O B-LOC
Засгийн O O B-ORG
газрыг O O I-ORG
буулгаж O O O
харьяандаа O O O
оруулахаар O O O
Хятад O O O
улс O O O
хатуу O O O
арга O O O
хэмжээ O O O
авна. O O O

Нэгэнт O O O
хэлэлцэн O O O
шийдвэрлэх O O O
ёстой O O O
асуудлаар O O O
нь O O O
Цэцэд O O B-ORG
маргаан O O O
үүсгэсэн O O O
учраас O O O
Хууль O O B-ORG
зүйн O O I-ORG
байнгын O O I-ORG
хороо O O I-ORG
тодорхой O O O
чиглэл O O O
өгч O O O
чадахгүй O O O
л O O O
болов O O O
уу. O O O

Олон O O O
жилийн O O O
өмнө O O O
Адмоны O O B-ORG
орчуулан O O O
хэвлүүлсэн"Бусдыг O O B-MISC
мөлжихгүйгээр O O I-MISC
баяжигтун" O O I-MISC
гэдэг O O O
ном O O O
уншсан. O O O

Уг O O O
галт O O O
тэрэг O O O
осолдохоос O O O
20 O O O
минутын O O O
өмнө O O O
Замын O O B-LOC
Үүд-Улаанбаатарын O O B-LOC
чиглэлийн O O O
олон O O O
улсын O O O
33-р O O O
галт O O O
тэрэг O O O
хэвийн O O O
явж O O O
өнгөрчээ. O O O

Ялласан O O O
хойно O O O
нь O O O
гаргаж O O O
буй O O O
энэ O O O
мэдээлэл O O O
нь O O O
яллагдагч O O O
талд O O O
бараг O O O
ач O O O
холбогдол O O O
байдаггүй O O O
нь O O O
Хятадын O O B-LOC
шүүхийн O O O
систем O O O
нэг O O O
эхэлсэн O O O
бол O O O
ял O O O
өгч O O O
байж O O O
салдагтай O O O
холбоотой. O O O

Энэ O O O
удаад O O O
Солонгосын O O B-LOC
сэтгүүлчдийн O O O
холбооны O O O
хүмүүстэй O O O
уулзаж O O O
байгаа O O O
найрсаг O O O
нөхөрлөл O O O
дээр O O O
тулгуурлан O O O
Монгол O O B-LOC
сэтгүүлчдийн O O O
Солонгос O O B-LOC
улсад O O O
удаан O O O
хугацаагаар O O O
сургах O O O
бодлогыг O O O
дэмжээч O O O
гэдэг O O O
санал O O O
тавих O O O
гэж O O O
байна. O O O

Харин O O O
хожигдол O O O
амссан O O O
Арабчууд O O B-MISC
Египетийн O O B-LOC
эсрэг O O O
тоглоно. O O O

Хархүчүг O O B-PER
жононгийн O O O
төрсөн O O O
хүү O O O
Баянмөнх O O O
жонон O O O
Могиластан O O B-LOC
руу O O O
зугтан O O O
амь O O O
гарчээ. O O O

Манай O O O
З.Ойдовын O O B-PER
хөлийг O O O
нь O O O
аваад O O O
ч O O O
унагаж O O O
чаддаггүй O O O
байв. O O O

Агуйн O O O
үүднээс O O O
7 O O O
км-ийн O O O
зайд O O O
очихын O O O
тулд O O O
Тайландын O O B-LOC
тэнгисийн O O O
цэргийн O O O
хүчний O O O
гүний O O O
усны O O O
шумбагчид O O O
ажиллаж O O O
байна. O O O

Хэзээ O O O
хамгийн O O O
сүүлд O O O
Пхеньян O O B-LOC
пуужингийн O O O
туршилт O O O
хийсэн O O O
бэ. O O O

УИХ-д O O B-ORG
наймаас O O O
илүү O O O
суудалтай O O O
нам O O O
бүлэг O O O
байгуулах O O O
эрхтэй O O O
бол O O O
өдгөө O O O
АН O O B-ORG
есөн O O O
суудалтай. O O O

Харин O O O
Цэцийн O O B-ORG
шийдвэрийг O O O
хүлээн O O O
авах O O O
үндэслэлгүй O O O
гэж O O O
үзвэл O O O
ҮХЦ-ийн O O B-ORG
их O O O
суудлын O O O
хуралдаанаар O O O
ас O O O
уудлыг O O O
дахин O O O
хэлэлцэх O O O
юм. O O O

Засагт O O O
багтаагүй O O O
33-ынхан O O O
"32" O O B-MISC
руу O O O
гүйж O O O
эхэлсэн O O O
нь O O O
УИХ O O B-ORG
дахь O O O
бүлэг O O O
доторхи O O O
У.Хүрэлсүхийн O O O
хүчийг O O O
улам O O O
сулруулж O O O
байна. O O O

Авлигатай O O B-ORG
тэмцэх O O I-ORG
газарт O O I-ORG
МУИС-ийн O O B-ORG
багш O O O
шалгагдаж O O O
байгаа O O O
гэсэн O O O
мэдээлэл O O O
байна. O O O

Би O O O
шулуухан O O O
хэлэхэд O O O
Монголын O O B-LOC
ард O O O
түмэнд O O O
нам O O O
хэрэггүй O O O
болж. O O O

Даваагаа O O O
ахиулсан O O O
А.Сүхбат O O B-PER
та O O O
хоёр O O O
мөн O O O
л O O O
дараагийн O O O
даваанд O O O
тунасан. O O O

Дараа O O O
нь O O O
Монголд O O B-LOC
үйлчилж O O O
буй O O O
татварын O O O
хүрээнд O O O
татвараа O O O
төлөөд O O O
явж O O O
байгаа O O O
шүү O O O
дээ. O O O

ОХУ-ын O O B-LOC
эрх O O O
баригчид O O O
"МН17" O O B-MISC
онгоцны O O O
осолтой O O O
ямар O O O
ч O O O
холбоогүй O O O
гэдгээ O O O
олонтоо O O O
мэдэгдсэн. O O O

Хамгийн O O O
эхэнд O O O
мэдээж O O O
"хуурамч" O O O
гэх O O O
бичиг O O O
баримтаар O O O
зээл O O O
авч O O O
"Эрдэнэт" O O B-ORG
үйлдвэрийг O O O
өрөнд O O O
оруулсан O O O
"Жаст"-ын O O B-ORG
хэмээх O O O
Ш.Батхүү O O O
асар O O O
их O O O
буруутай. O O O

Хоёр O O O
дахь O O O
асуудал O O O
бол O O O
ажилгүй O O O
байгаа O O O
иргэдийг O O O
хөдөлмөрийн O O O
албаар O O O
дамжуулан O O O
100 O O O
хувь O O O
ажлын O O O
байранд O O O
зуучлан O O O
ажлын O O O
байртай O O O
болгоно O O O
гэсэн O O O
асуудал O O O
хүндрэлтэй O O O
байна. O O O

Баригдсан O O O
этгээд O O O
"Эрсдэлтэй O O O
гэдгийг O O O
нь O O O
мэдэж O O O
байсан O O O
ч O O O
тоглолтыг O O O
үзмээр O O O
байсан O O O
тул O O O
яавал O O O
ч O O O
яаг O O O
гээд O O O
очсон" O O O
хэмээн O O O
хэвлэлд O O O
ярьжээ. O O O

Чухам O O O
энэ O O O
үе O O O
Толкины O O B-PER
хувьд O O O
уран O O O
бүтээлийн O O O
алтан O O O
үе O O O
болов. O O O

Энэ O O O
төр O O O
засаг O O O
гэж O O O
тоглож O O O
байгаа O O O
нөхдүүд O O O
улс O O O
орныг O O O
бүрэн O O O
дампууруулахаас O O O
өмнө O O O
Ард O O B-MISC
түмэн O O I-MISC
хувь O O O
заяагаа O O O
дэнсэлцгээ. O O O

Ингээд O O O
харахаар O O O
В.Путинд O O B-PER
нөлөөлж O O O
чадвал O O O
Эгийн O O B-LOC
голын O O O
усан O O O
цахилгаан O O O
станцын O O O
бүтээн O O O
байгуулалт O O O
саадгүй O O O
өрнөх O O O
боломж O O O
байна. O O O

Харин O O O
АНУ O O B-LOC
татвараа O O O
нэмээд O O O
Энэтхэгээс O O B-LOC
241 O O O
сая O O O
ам.долларын O O O
орлоготой O O O
ажиллах O O O
аж. O O O

Орчин O O O
үеийн O O O
интерьер O O O
загварын O O O
цогц O O O
болсон O O O
"Скай-2 O O B-MISC
Апартмент"-ыг O O I-MISC
чанарын O O O
төгс O O O
илэрхийлэл O O O
болсон. O O O

Харин O O O
Барилгачдын O O O
соёлын O O O
ордны O O O
дарга O O O
И.Болоожийг O O B-PER
авьяаслаг O O O
гэж O O O
мэддэг O O O
байсан O O O
учир O O O
ордынхоо O O O
"Өргөө" O O B-ORG
хамтлагт O O O
1983 O O O
онд O O O
авсан. O O O

Энэ O O O
мэтчилэн O O O
өнгөрсөн O O O
долоо O O O
хоногт O O O
болсон O O O
Улсын O O B-ORG
онцгой O O I-ORG
комиссын O O I-ORG
хуралдаан O O O
улс O O O
төрийн O O O
попролыг O O O
жинхэнэ O O O
утгаар O O O
нь O O O
харуулах O O O
шиг O O O
л O O O
боллоо. O O O

Наадмын O O O
хоёр O O O
хоногийн O O O
дараа O O O
Олон O O B-MISC
улсын O O I-MISC
эмэгтэйчүүдийн O O I-MISC
чуулга O O I-MISC
уулзалт O O I-MISC
болж O O O
Тэрэлжид O O B-LOC
барилдаан O O O
болсон O O O
юм. O O O

Жил O O O
бүрийн O O O
дөрөвдүгээр O O O
сард O O O
хамтран O O O
ажилладаг O O O
сургуулиудынхаа O O O
нэгдсэн O O O
зөвлөгөөнийг O O O
Нанжин O O B-LOC
хотод O O O
албан O O O
ёсоор O O O
зохион O O O
байгуулдаг. O O O

Хэрвээ O O O
дэвшлээ O O O
гэхэд O O O
өрсөлдөгч O O O
тал O O O
"Наад O O O
хүний O O O
чинь O O O
бүрэн O O O
эрхийн O O O
хугацаа O O O
нь O O O
дуусаагүй O O O
байна" O O O
гээд O O O
л O O O
унагачихна. O O O

Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
Ерөнхийлөгч O O B-MISC
Х.Баттулга O O O
ард O O O
түмэнд O O O
хоёр O O O
зүйлийг O O O
амлаж O O O
гарч O O O
ирсэн. O O O

Тун O O O
удахгүй O O O
Монголд O O B-LOC
Coal O O B-MISC
Mongolia O O I-MISC
чуулга O O O
уулзалт O O O
болно. O O O

Мөн O O O
хувийг O O O
УИХ-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
Л.Оюун-Эрдэнэд O O B-PER
хүргүүлэв. O O O

Гал O O O
тогоондоо O O O
Испанийн O O B-LOC
маш O O O
сайхан O O O
плита O O O
авч O O O
тавилаа. O O O

JTA-д O O B-ORG
бичсэнээр O O O
Жеральд O O B-PER
Фишман O O I-PER
нь O O O
1992 O O O
оноос O O O
хойш O O O
тус O O O
сонинд O O O
ажилласан O O O
бөгөөд O O O
маш O O O
сайн O O O
сэтгүүлч O O O
байсан O O O
гэнэ. O O O

Одоо O O O
Орос O O B-LOC
орон O O O
дэлхийн O O O
тавцанд O O O
гол O O O
бодлого O O O
тодорхойлогчийн O O O
байр O O O
суурь O O O
олохын O O O
төлөө O O O
зориод O O O
эхэллээ. O O O

Трамп O O B-PER
байнга O O O
жиргэдэг O O O
бол O O O
Путинд O O B-PER
нь O O O
гар O O O
утас O O O
ч O O O
байхгүй. O O O

Гэвч O O O
Туул O O B-LOC
голын O O O
хоёр O O O
талаар O O O
хүмүүс O O O
энд O O O
тэндгүй O O O
майхан O O O
барьж O O O
зугаалж O O O
яваа O O O
харагдана. O O O

Ээж O O O
аваргад O O O
"Чи O O O
нэгийг O O O
нь O O O
авсан O O O
бол O O O
болоо" O O O
гээд O O O
хавьтуулаагүй. O O O

Эрчимтэй O O O
дасгал O O O
хөдөлгөөн O O O
гэвэл O O O
Спиннинг O O B-MISC
үр O O O
дүнтэй. O O O

Мөн O O O
Дорноговь O O O
аймгийн O O O
нутаг O O O
дэвсгэрт O O O
Улаанбаатар-Сайншанд O O O
чиглэлийн O O O
галт O O O
тэрэг O O O
осолдсон O O O
бөгөөд O O O
эдгээр O O O
асуудлуудтай O O O
холбогдуулан O O O
МУ-ын O O B-LOC
Ерөнхий O O B-MISC
Сайд O O I-MISC
У.Хүрэлсүх O O O
мэдэгдэл O O O
хийжээ. O O O

Хэргийн O O O
газарт O O O
Налайх O O B-LOC
дүүрэг O O O
дэх O O O
цагдаагийн O O O
хэлтсийн O O O
алба O O O
хаагчид O O O
очиход O O O
"Болор" O O B-LOC
гэх O O O
амралтын O O O
газрын O O O
ойролцоох O O O
арван O O O
айлын O O O
цахилгаан O O O
дамжуулдаг O O O
220 O O O
вольтын O O O
цахилгааны O O O
шон O O O
газар O O O
унасан O O O
байсан O O O
аж. O O O

Би O O O
хэдийгээр O O O
үйлдвэрийн O O O
ажилтан O O O
биш O O O
болсон O O O
ч O O O
Үйлдвэрчний O O B-MISC
эвлэлийн O O I-MISC
дарга O O I-MISC
хэвээр O O O
байна. O O O

Үүнтэй O O O
холбоотой O O O
"Номин" O O B-ORG
компани O O O
хүүхдийн O O O
зориулалтын O O O
суудлыг O O O
насаар O O O
нь O O O
харгалзан O O O
43-63 O O O
мянган O O O
төгрөгөөр O O O
худалдаалах O O O
боломжтой O O O
гэдэг O O O
дүгнэлтэд O O O
хүрчээ. O O O

Ирэх O O O
даваа O O O
гаригт O O O
Д.Сумъяабазар O O B-PER
сайд O O O
манай O O O
бүлгийн O O O
хуралд O O O
оролцож O O O
мэдээллээ O O O
танилцуулаарай. O O O

Ганц O O O
баримт O O O
дурдахад O O O
Оросын O O B-LOC
"Курскийн O O B-ORG
соронзон O O I-ORG
гажуу" O O I-ORG
гэдэг O O O
уурхай O O O
үйлдвэрийн O O O
том O O O
төв O O O
байдгийг O O O
нийтээр O O O
мэдэх O O O
билээ. O O O

Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
тод O O O
манлай O O O
уяач O O O
Н.Онон O O B-PER
гуйн O O O
сунгаан O O O
Дорнод O O O
аймагт O O O
болсон. O O O

Найз O O O
нар O O O
нь O O O
Орост O O B-LOC
ирээд O O O
түүний O O O
зургийг O O O
явсан O O O
газар O O O
бүртээ O O O
авч O O O
явжээ. O O O

Яг O O O
энэ O O O
заалтаар O O O
явбал O O O
Дубайн O O B-LOC
гэрээнээс O O O
долоон O O O
доор O O O
заалт O O O
энд O O O
яваа O O O
шүү O O O
дээ. O O O

Томоохон O O O
арга O O O
хэмжээнүүдэд O O O
Дээгий O O B-PER
ахыгаа O O O
дагаад O O O
явж O O O
байдаг O O O
бүсгүйчүүд O O O
дуулахаас O O O
өөр O O O
шаггүй O O O
авьяастай O O O
бололтой. O O O

Шоронд O O O
өнгөрөөсөн O O O
найман O O O
жилийн O O O
хугацаанд O O O
Хугийн O O B-PER
эрүүл O O O
мэнд O O O
багагүй O O O
доройтсон O O O
агаад O O O
ойрын O O O
эх O O O
сурвалжийн O O O
хэлснээр O O O
зүрхний O O O
асуудал O O O
үүссэн O O O
бөгөөд O O O
зайлшгүй O O O
эмнэлэгт O O O
хэвтэх O O O
шаардлагатай O O O
болжээ. O O O

Монгол O O B-LOC
Улс O O I-LOC
хөгжье O O O
л O O O
гэж O O O
бодож O O O
байгаа O O O
бол O O O
том O O O
төслүүдээ O O O
хөдөлгөх O O O
нь O O O
зөв. O O O

Мөн O O O
Бүх O O B-LOC
Хятадын O O I-LOC
хамгийн O O O
том O O O
аз O O O
жаргалын O O O
модыг O O O
та O O O
энэ O O O
хүрээлэнгээс O O O
л O O O
харж O O O
болно. O O O

Өвөө O O O
маань O O O
намайг O O O
сураггүй O O O
байхад O O O
Х.Чойбалсангийн O O B-PER
хажууд O O O
ажиллаж O O O
байсан O O O
юм O O O
шүү. O O O

Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
Ерөнхийлөгчийн O O B-MISC
хуулийн O O O
бодлогын O O O
зөвлөх O O O
зэрэг O O O
албыг O O O
хашиж O O O
байсан O O O
билээ. O O O

Шадар O O O
сайд O O O
Ө.Энхтүвшин O O B-PER
Үндэсний O O B-ORG
бөхийн O O I-ORG
аваргуудыг O O O
хүлээн O O O
авч O O O
уулзсан. O O O

Мөн O O O
Өгийнуур O O O
сумын O O O
Дойт O O B-LOC
багийн O O O
Шорвогийн O O O
урд O O O
Багануур O O O
гэх O O O
газарт O O O
Төвшрүүлэх O O O
сумын O O O
малчин O O O
Дүгэрийн O O O
Дэлгэрсайхан O O O
өвөлжиж O O O
хаваржаад O O O
өнгөрөгч O O O
5-р O O O
сарын O O O
25-нд O O O
Төвшрүүлэх O O O
сумын O O O
Хөх O O B-LOC
сүм O O I-LOC
багийн O O O
Мойлт O O O
гэх O O O
газарт O O O
нүүж O O O
ирсэн O O O
нь O O O
шүлхий O O O
өвчний O O O
тархах O O O
шалтгаан O O O
болжээ. O O O

Иймд O O O
Сомброг O O B-PER
цагдаагийн O O O
өндөржүүлсэн O O O
хамгаалалтанд O O O
авсан O O O
байна. O O O

Монголд O O B-LOC
үйл O O O
ажиллагаагаа O O O
явуулдаг O O O
15-н O O O
Ротаракт O O B-ORG
клуб O O O
байдгаас O O O
их O O O
сургуульд O O O
түшиглэсэн O O O
гурван O O O
клуб O O O
үйл O O O
ажиллагаа O O O
явуулдаг. O O O

Холимог O O O
тулааны O O O
хамгийн O O O
их O O O
орлого O O O
олсон O O O
3 O O O
тэмцээн O O O
бүгд O O O
Конорын O O B-PER
оролцсон O O O
тэмцээн O O O
байна. O O O

Хэрэв O O O
би O O O
МАХН-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
биш O O O
байсан O O O
бол O O O
яах O O O
байсан O O O
бэ. O O O

МХБХ-ны O O B-ORG
талбайн O O O
улирал O O O
дөрвөн O O O
сарын O O O
сүүлээр O O O
эхэлсэн. O O O

Харин O O O
Монголд O O B-LOC
ирсэн O O O
хойно O O O
нь O O O
тухайн O O O
хүүхдийг O O O
манай O O O
байгууллагад O O O
бүртгүүлдэггүй. O O O

Өөрөө O O O
явагч O O O
дизель O O O
хөдөлгүүртэй O O O
техникийг O O O
Монголд O O B-LOC
анх O O O
хэрэглэсэн O O O
хүмүүс O O O
нь O O O
тэд O O O
аж. O O O

Чухам O O O
ийм O O O
үеийг O O O
Эсэнгийн O O B-PER
өвөг O O O
дээдэс O O O
туулж O O O
ирсэн O O O
байна. O O O

Төрийн O O B-ORG
банк O O I-ORG
Монголд O O B-LOC
анх O O O
удаа O O O
гадны O O O
зах O O O
зээлээс O O O
эх O O O
үүсвэр O O O
татан O O O
төвлөрүүлсэн O O O
талаарх O O O
мэдээлэл O O O
гадаадын O O O
мэдээллийн O O O
хэрэгслүүдээр O O O
гарч O O O
эхэллээ. O O O

Багийн O O O
спортын O O O
ДАШТ-д O O B-MISC
Монгол O O B-ORG
Улсын O O I-ORG
баг O O O
ингэж O O O
сайн O O O
оролцож O O O
байсан O O O
түүх O O O
байхгүй. O O O

Тэр O O O
үед O O O
"Их O O B-ORG
Монголын O O I-ORG
хүчтэн"- O O I-ORG
дэвжээнийхэн O O O
сар O O O
болгон O O O
заримдаа O O O
сард O O O
хоёр O O O
барилдаан O O O
хийж O O O
байсан. O O O

Америкийн O O O
НҮБ-ын O O O
дахь O O O
Элчин O O B-MISC
төлөөлөгч O O I-MISC
Никки O O O
Хэйли O O O
"Хэтэрхий O O O
урт O O O
хугацааны O O O
туршид O O O
Хүний O O O
эрхийн O O O
зөвлөл O O O
нь O O O
хүний O O O
эрхийг O O O
зөрчигч O O O
хүчирхийлэгчдийг O O O
хамгаалан O O O
өөрсдийн O O O
улстөрийн O O O
эрх O O O
ашгаа O O O
хамгаалж O O O
ирлээ" O O O
гэж O O O
Вашингтонд O O B-LOC
өнгөрөгч O O O
мягмар O O O
гаригт O O O
мэдэгдсэн O O O
байна. O O O

Сербийн O O B-LOC
шигшээ O O O
баг O O O
оролцсон O O O
сүүлийн O O O
хоёр O O O
ДАШТ-ийхээ O O B-MISC
нээлтийн O O O
тоглолтод O O O
ялагдал O O O
хүлээгээд O O O
байна. O O O

Улсын O O B-ORG
Дээд O O I-ORG
шүүх O O I-ORG
түүний O O O
гомдлыг O O O
яг O O O
одоо O O O
хэлэлцэж O O O
эхэллээ. O O O

Энэ O O O
талаар O O O
"Улаанбаатар O O O
смарт O O O
карт" O O O
ХХК-ийн O O O
Тээврийн O O B-ORG
үйлчилгээ O O I-ORG
зохицуулалтын O O I-ORG
хэлтсийн O O I-ORG
дарга O O O
Ц.Түвшинжаргалтай O O B-PER
ярилцлаа. O O O

Энэ O O O
үеэс O O O
Таван O O B-LOC
толгойгоос O O I-LOC
урд O O O
хил O O O
рүү O O O
чиглэх O O O
төмөр O O O
замын O O O
царигийн O O O
маргаан O O O
эхэлсэн O O O
түүхтэй. O O O

Манай O O O
эриний O O O
өмнөх O O O
I O O O
зуунд O O O
Гай O O B-PER
Юлий O O I-PER
Цезарийн O O I-PER
толгойд O O O
ийм O O O
санаа O O O
орсон O O O
гэдэг. O O O

Канадтай O O B-LOC
хийсэн O O O
Саудын O O B-LOC
Арабын O O I-LOC
хөрөнгө O O O
оруулалтын O O O
гэрээ O O O
хэлцлүүд O O O
болон O O O
хоёр O O O
орны O O O
хоорондох O O O
шинэ O O O
худалдаа O O O
арилжаа O O O
зогсчээ. O O O

Харин O O O
Манишагийн O O B-PER
хувьд O O O
энэхүү O O O
мөнгөөрөө O O O
коллежийн O O O
төлбөрөө O O O
төлөх O O O
гэнэ. O O O

Оршин O O O
суугчдын O O O
тав O O O
тухыг O O O
алдагдуулдаг O O O
бас O O O
нэг O O O
газар O O O
бол O O O
караоке O O O
юм. O O O

Монгол O O B-LOC
улсын O O O
Үндсэн O O B-MISC
хуулинд O O I-MISC
гадаад O O O
дотоод O O O
бодлогын O O O
үндсийг O O O
УИХ O O O
тодорхойлно O O O
гэсэн O O O
заалт O O O
бий. O O O

Төрийн O O B-MISC
албаны O O O
зөвлөлөөс O O O
Монгол O O O
Улсын O O O
Засгийн O O O
газрын O O O
Хэрэг O O O
эрхлэх O O O
газрын O O O
Дэд O O O
дарга O O O
гэдэг O O O
Төрийн O O B-MISC
өндөр O O O
албан O O O
тушаалд O O O
шинэ O O O
Дэнзэнг O O O
баталгаажуулахгүй O O O
гэж O O O
гэдийн O O O
5 O O O
удаа O O O
хууль O O O
зөрчсөн O O O
томилгоогоо O O O
зогсоохыг O O O
Еренхий O O B-MISC
сайдадсануулсан O O I-MISC
сануулсан O O O

Тиймээс O O O
зөвхөн O O O
машины O O O
зогсоолд O O O
3-4 O O O
мянган O O O
төгрөг O O O
өгөхөөс O O O
татгалзсан O O O
иргэд O O O
тавхан O O O
алхмын O O O
хажууд O O O
байрлах O O O
"Хархорин" O O B-ORG
захаар O O O
үйлчлүүлэх O O O
нь O O O
элбэг O O O
болжээ. O O O

Нар O O O
одоо O O O
хүртэл O O O
таны O O O
далдуур O O O
үйл O O O
ажиллагааны O O O
12-р O O O
гэр O O O
Ихрийн O O B-MISC
ордод O O I-MISC
байсаар O O O
байна. O O O

Хэрэв O O O
таны O O O
үс O O O
амархан O O O
хэвээ O O O
алддаг O O O
бол O O O
TAFT O O B-MISC
брэндийн O O O
үсний O O O
хэлбэр O O O
баригч O O O
хөөсийг O O O
ашиглаарай. O O O

ОХУ O O B-LOC
анх O O O
удаагаа O O O
дэлхийн O O O
аваргийг O O O
нутагтаа O O O
зохион O O O
байгуулж O O O
байна. O O O

Хорт O O O
бодис O O O
Гутайн O O B-LOC
голд O O O
алдагдаж O O O
улмаар O O O
Онон O O B-LOC
голд O O O
орохгүй O O O
гэх O O O
баталгааг O O O
хэн O O O
ч O O O
өгч O O O
чадахгүй. O O O

Үүнийг O O O
"Эрдэнэс O O B-ORG
Тавантолгой" O O I-ORG
компанийн O O O
Төлөөлөн O O B-ORG
Удирдах O O I-ORG
Зөвлөл O O I-ORG
хариуцна. O O O

Европын O O B-ORG
холбооны O O I-ORG
худалдааны O O O
асуудал O O O
эрхэлсэн O O O
еврокомиссар O O O
Сесилия O O B-PER
Мальмстрём O O I-PER
энэ O O O
талаар O O O
хэлэхдээ O O O
Европын O O O
холбоо O O O
худалдааны O O O
сөргөлдөөнийг O O O
шийдвэрлэх O O O
гарц O O O
эрэлхийлэхэд O O O
бэлэн O O O
байгааг O O O
мэдэгдсэн. O O O

Дэд O O O
хурандаа O O O
Г.Цэвээнжав O O B-PER
бууных O O O
нь O O O
өөдөөс O O O
гүйж O O O
очоод O O O
бууг O O O
нь O O O
дээш O O O
нь O O O
хий O O O
буудуулж O O O
зогсоож O O O
байсан. O O O

БНТУ O O B-LOC
бол O O O
манай O O O
улсад O O O
санхүүгийн O O O
багагүй O O O
тусламж O O O
үзүүлж O O O
ирсэн O O O
орнуудын O O O
нэг. O O O

Хөх O O B-LOC
мөрний O O O
энэ O O O
жилийн O O O
анхны O O O
үерийг O O O
Гурван O O B-LOC
хавцлын O O I-LOC
усан O O O
цогцолбор O O O
амжилттай O O O
сааруулан O O O
тэнцвэржүүлсэн O O O
билээ. O O O

Энэ O O O
удаагийн O O O
чуулга O O O
уулзалтад O O O
Монгол O O B-PER
Улсад O O I-PER
өөрийн O O O
биеэр O O O
ирж O O O
оролцохоор O O O
бэлтгэл O O O
ажилдаа O O O
орсон O O O
байгаа. O O O

Бурхан O O B-LOC
буудай O O I-LOC
уулын O O O
Нам O O B-LOC
богдын O O I-LOC
орой O O O
дахь O O O
буудай O O O
хэлбэрийн O O O
улаан O O O
чулууг O O O
нутгийн O O O
ардууд O O O
эрт O O O
дээр O O O
үеэс O O O
тахин O O O
шүтэж O O O
байсан O O O
нь O O O
өнөөг O O O
хүртэл O O O
уламжлагдан O O O
ирсэн. O O O

Мөн O O O
багийн O O O
мэргэн O O O
бууч O O O
Клэй O O B-PER
Томпсон O O I-PER
багтаа O O O
үлдэхийн O O O
тулд O O O
цалингаа O O O
хасуулахаас O O O
татгалзахгүй O O O
гэж O O O
хэлсэн. O O O

Гэтэл O O O
мань O O O
хүн O O O
нийслэлийн O O O
Хөрөнгө O O B-ORG
оруулалтын O O I-ORG
газрындаргаар O O I-ORG
ажиллаж O O O
байгаад O O O
байгаад O O O
сарын O O O
шахуу O O O
чөлөөлөгдсөн O O O
чөлөөлөгдсөн O O O
болохоор O O O
оронд O O O
Чингэлтэй O O O
Чингэлтэй O O O
дүүргийн O O O
Засаг O O B-MISC
даргын O O I-MISC
орлогчоор O O I-MISC
ажиллаж O O O
Б.Мөнхбат O O O
Б.Мөнхбат O O O

Жишээ O O O
нь O O O
Баянхонгорын O O B-LOC
залуу O O O
ээжтэй O O O
чинь O O O
энэ O O O
хотод O O O
гэр O O O
бүл O O O
болж O O O
байх O O O
жишээтэй. O O O

УИХ-ын O O B-ORG
гишүүний O O O
нөхөн O O O
сонгуулийг O O O
зардал O O O
228 O O O
сая O O O
төгрөгийг O O O
төсөвлөв. O O O

Энэхүү O O O
48 O O O
баг O O O
орох O O O
ДАШТ-ийг O O B-MISC
ФИФА-гийн O O O
ерөнхийлөгч O O O
Жанни O O B-PER
Инфантино O O I-PER
2017 O O O
оны O O O
нэгдүгээр O O O
сарын O O O
10-нд O O O
зарласан O O O
билээ. O O O

Өнөөгийн O O O
Улаанбаатарыг O O B-LOC
би O O O
л O O O
лав O O O
тэгж O O O
хэлж O O O
чадахгүй. O O O

Түүнчлэн O O O
Ривер O O B-LOC
Гарден O O I-LOC
хотхоны O O O
хувьд O O O
төслийн O O O
хэрэгжүүлэх O O O
явцдаа O O O
үерийн O O O
уснаас O O O
хамгаалах O O O
төмөр O O O
бетон O O O
даланг O O O
нэмж O O O
барьж O O O
байгуулсан O O O
болно. O O O

Тухайн O O O
үед O O O
Кэдэлла O O B-PER
Романд O O I-PER
бичиг O O O
баримт O O O
байгаагүй O O O
тул O O O
албаныхан O O O
200 O O O
км-ийн O O O
цаана O O O
байрлах O O O
АНУ-ын O O B-LOC
Вашингтон O O O
мужийн O O O
Такома O O O
хотод O O O
түүнийг O O O
шилжүүлжээ. O O O

Наймдугаар O O O
сарын O O O
24-нд O O O
худалдаанд O O O
гарах O O O
Galaxy O O B-MISC
Note O O I-MISC
9 O O I-MISC
гар O O O
утсыг O O O
өнөөдрөөс O O O
эхлэн O O O
урьдчилан O O O
захиалж O O O
болох O O O
юм O O O
байна. O O O

Нэмэлт O O O
тоглолтоо O O O
Грекийн O O B-LOC
шигшээ O O O
багтай O O O
хийж O O O
хоёр O O O
тоглолтонд O O O
4-1 O O O
харьцаатай O O O
ялалт O O O
байгуулснаар O O O
дэлхийн O O O
аваргад O O O
оролцох O O O
эрхээ O O O
авсан. O O O

Тэр O O O
өнгөрсөн O O O
долоо O O O
хоногт O O O
Канадад O O O
болсон O O O
Их O O B-MISC
Долоогийн O O I-MISC
уулзалтад O O O
Европын O O B-ORG
Холбоог O O I-ORG
төлөөлж O O O
оролцсон O O O
юм. O O O

Олон O O O
жилийн O O O
турш O O O
"нэг O O O
хүүхэд"-ийн O O O
бодлого O O O
хэрэгжүүлж O O O
ирсэн O O O
Хятад O O B-LOC
улс O O O
2016 O O O
оноос O O O
хоёр O O O
хүүхэдтэй O O O
болохыг O O O
гэр O O O
бүлүүдэд O O O
зөвшөөрч O O O
эхэлсэн O O O
ч O O O
энэ O O O
бодлого O O O
хожимдож O O O
Хятадын O O B-LOC
хүн O O O
ам O O O
хөгшрөх O O O
замдаа O O O
эргэлтгүй O O O
ороод O O O
байгаа O O O
юм. O O O

Дээрх O O O
алдааг O O O
Иргэний O O O
нисэхийн O O O
ерөнхий O O O
газар O O O
болон O O O
Зам O O B-ORG
тээвэр O O I-ORG
аялал O O I-ORG
жуулчлалын O O I-ORG
яамны O O I-ORG
харьяа O O O
Осол O O B-ORG
зөрчил O O I-ORG
шинжлэн O O I-ORG
шалгах O O I-ORG
алба O O I-ORG
шалгаж O O O
байгаа O O O
аж. O O O

Энэ O O O
төмөр O O O
замын O O O
өгөөж O O O
ашгийг O O O
"Эдийн O O B-MISC
засгийн O O I-MISC
хойд O O I-MISC
коридор" O O I-MISC
гээд O O O
байгаа O O O
нь O O O
ийм O O O
учиртай. O O O

Хууль O O O
журам O O O
ч O O O
гэж O O O
үйлчилдэггүй O O O
асуудал O O O
Монгол O O B-LOC
Улсад O O I-LOC
нүүрлээд O O O
байна O O O
л O O O
даа. O O O

Мөн O O O
энэ O O O
үеэр O O O
Онцгой O O B-ORG
байдлын O O I-ORG
албанд O O I-ORG
шинээр O O O
томилогдсон O O O
алба O O O
хаагчдаар O O O
төрийн O O O
тусгай O O O
алба O O O
хаагчийн O O O
тангараг O O O
өргүүлэх O O O
ёслол O O O
болно. O O O

Кино O O O
наадамд O O O
МУГЖ O O O
И.Одончимиг O O O
"Солиот O O B-MISC
эх" O O I-MISC
киногоор O O O
"Шилдэг O O B-MISC
эмэгтэй O O I-MISC
жүжигчин" O O I-MISC
шагналын O O O
эзэн O O O
болжээ. O O O

Тэгээд O O O
ч O O O
ард O O O
түмэн O O O
Засгийн O O B-ORG
газарт O O I-ORG
итгэж O O O
эхэлж O O O
байгаа O O O
үед O O O
урмыг O O O
нь O O O
хугалчихгүйг O O O
хичээх O O O
ёстой. O O O

Гэхдээ O O O
гэр O O O
бүлийнхнээс O O O
нь O O O
ганцхан O O O
талийгаач O O O
Дайана O O B-PER
гүнж O O O
энэхүү O O O
дүрмийг O O O
тэвчилгүй O O O
зөрчдөг O O O
байсныг O O O
Хезэлтайн O O B-PER
ярьжээ. O O O

Захиргааны O O B-ORG
шүүх O O I-ORG
өнгөрсөн O O O
онд O O O
1908 O O O
захиргааны O O O
хэрэг O O O
хянан O O O
шийдвэрлэснээс O O O
80 O O O
гаруй O O O
хувь O O O
нь O O O
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
харьяа O O O
байгууллагуудад O O O
холбогдсон O O O
байдаг. O O O

Түүний O O O
бүрэн O O O
эрх O O O
хугацаанаасаа O O O
өмнө O O O
дуусгавар O O O
болсон O O O
тул O O O
УИХ-ын O O B-ORG
тухай O O O
хуульд O O O
зааснаар O O O
эзэнгүй O O O
үлдсэн O O O
суудалд O O O
нөхөн O O O
сонгууль O O O
явуулах O O O
эрхзүйн O O O
орчин O O O
бүрдэж O O O
байна. O O O

Тиймээс O O O
л O O O
Монгол O O B-LOC
төрд O O O
яах O O O
аргагүй O O O
их O O O
цэвэрлэгээ O O O
хэрэгтэй O O O
байгаа O O O
юм. O O O

Мэдээж O O O
төр O O O
бодлогоор O O O
дэмжиж O O O
ЕБС-ийн O O B-ORG
ахлах O O O
сургуулийн O O O
төсвийг O O O
өгч O O O
байна. O O O

Тэгвэл O O O
энэ O O O
удаагийн O O O
"Дэлхийн O O B-MISC
мисс" O O I-MISC
тэмцээнд O O O
трансжендер O O O
оролцогч O O O
оролцохоор O O O
болсон O O O
талаар O O O
"www.express.co.uk" O O B-ORG
сайт O O O
мэдээлэв. O O O

Тэгвэл O O O
саяхан O O O
33 O O O
настай O O O
Харри O O B-PER
71 O O O
настай O O O
хойд O O O
эхтэйгээ O O O
таагүй O O O
харилцаатай O O O
байдаг O O O
гэсэн O O O
мэдээллийг O O O
дарах O O O
зүйлийг O O O
ярьжээ. O O O

Саяхан O O O
Осакад O O B-LOC
олон O O O
улсын O O O
тэмцээн O O O
зохион O O O
байгууллаа. O O O

Энэхүү O O O
авиралтаас O O O
хойш O O O
тэрбээр O O O
"Seven O O B-MISC
summit"-ыг O O I-MISC
гүйцээх O O O
хүсэл O O O
мөрөөдлөө O O O
биелүүлж O O O
чадсан O O O
билээ. O O O

Хүмүүс O O O
болоод O O O
нохойны O O O
шатаж O O O
буйг O O O
AFP-ийн O O B-ORG
гэрэл O O O
зурагчин O O O
харсан O O O
байна. O O O

Халх O O B-LOC
голын O O O
байлдааны O O O
ахмад O O O
дайчдаас O O O
үлдсэн O O O
цорын O O O
ганц O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
баатар O O O
юм. O O O

Эндээс O O O
зүүн O O O
хойш O O O
180 O O O
километрт O O O
Чингис O O B-PER
хааны O O O
унасан O O O
газар O O O
угаасан O O O
ус O O O
байдаг O O O
аж. O O O

Онлайн O O O
тоглоомд O O O
ялах O O O
Кибер O O B-MISC
спортод O O I-MISC
дурлагсдын O O O
хувьд O O O
онлайн O O O
тоглоомд O O O
ялалт O O O
байгуулах O O O
нь O O O
аз O O O
жаргалын O O O
гормон O O O
ялгарах O O O
хамгийн O O O
том O O O
хүчин O O O
зүйл O O O
нь O O O
байдаг. O O O

Гэхдээ O O O
Америкийн O O O
Ерөнхийлөгчийн O O B-MISC
хувьд O O O
Солонгосын O O B-LOC
хойгт O O O
байрлаж O O O
буй O O O
цэргийнхээ O O O
хорогдуулах O O O
бодолгүй O O O
байна. O O O

Японы O O B-LOC
Засгийн O O B-ORG
газар O O I-ORG
түүнийг O O O
удаан O O O
хугацаанд O O O
ор O O O
сураггүй O O O
алга O O O
болсонд O O O
тооцож O O O
байсан O O O
аж. O O O

Нархажидын O O B-LOC
сүмийн O O O
хамба O O O
Гантөмөр O O B-PER
манайхтай O O O
их O O O
холбоотой O O O
л O O O
доо. O O O

Хоттой O O O
хонинд O O O
орсон O O O
чоно O O O
шиг O O O
үйлдлүүдийн O O O
чинь O O O
үр O O O
нөлөөнд O O O
манай O O O
улсын O O O
Боловсролын O O B-MISC
салбарт O O I-MISC
ихээхэ O O O
н O O O
хохирол O O O
учирч O O O
болзошгүй O O O
байна. O O O

Хоёр O O O
дахь O O O
соло O O O
үзэсгэлэнгээ O O O
Дуурь O O B-ORG
бүжгийн O O I-ORG
эрдмийн O O I-ORG
театрт O O I-ORG
гаргаж O O O
байлаа. O O O

Түүнчлэн O O O
МАН-ын O O B-ORG
Хяналтын O O O
ерөнхий O O O
хорооны O O O
хуралдаанаар O O O
МАН-ын O O B-ORG
гишүүн O O O
М.Энхболд O O B-PER
болон O O O
бусад O O O
холбогдох O O O
хүмүүст O O O
МАН-ын O O B-ORG
удирдах O O O
зөвлөлөөр O O O
оруулан O O O
хариуцлага O O O
тооцохоор O O O
болсон O O O
тухай O O O
УИХ-ын O O O
гишүүн O O O
Л.Оюун-Эрдэнэ O O O
мэдээллээ. O O O

Гэвч O O O
дотроо O O O
Риогийн O O B-ORG
удирдлагууд O O O
нээрээ O O O
Ху O O B-PER
энэ O O O
яриад O O O
байгаа O O O
үйлдлийг O O O
хийсэн O O O
байх O O O
магадлалтай O O O
юу O O O
хэмээн O O O
гайхаж O O O
байлаа. O O O

Нөхөн O O O
сонгуульд O O O
228 O O O
сая O O O
төгрөг O O O
зарцуулахаар O O O
баталсан O O O
бөгөөд O O O
энэ O O O
хөрөнгийг O O O
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
нөөц O O O
сангаас O O O
гаргах O O O
тухай O O O
УИХ-ын O O B-ORG
тогтоол O O O
батлагдсан. O O O

Биднийг O O O
дуулаад O O O
дуусахад O O O
ийм O O O
олон O O O
Өвөр O O B-LOC
Монгол O O I-LOC
хүн O O O
байсан O O O
юмуу O O O
гэмээр O O O
30-40 O O O
орчим O O O
хүн O O O
энд O O O
тэнд O O O
орилолдон O O O
алга O O O
ташин O O O
бүчин O O O
авлаа. O O O

Хариуд O O O
нь O O O
Макрон O O O
мөн O O O
л O O O
Twitter-ээр O O B-ORG
"долоо"-гийн O O O
зургаан O O O
улс O O O
Трампгүйгээр O O B-PER
уулзалтын O O O
үр O O O
дүнгийн O O O
баримт O O O
бичигт O O O
гарын O O O
үсэг O O O
зурахад O O O
бэлэн O O O
байна O O O
гэжээ. O O O

Юнкер O O O
өчигдөр O O O
Баварийн O O B-LOC
орон O O O
нутгийн O O O
парламент O O O
дээр O O O
үг O O O
хэлэхдээ O O O
Дональд O O B-PER
Трамптай O O I-PER
уулзсан O O O
тухайгаа O O O
ярьжээ. O O O

Улс O O O
төрийн O O O
хүрээнд O O O
Оюутолгойтой O O B-LOC
холбоотой O O O
маргаан O O O
хэдэн O O O
жил O O O
үргэлжилж O O O
байна. O O O

Тэр O O O
өмнө O O O
нь O O O
2010 O O O
онд O O O
Сиднейн O O B-LOC
"Opera O O B-LOC
House"-ын O O I-LOC
урд O O O
5200 O O O
нүцгэн O O O
хүний O O O
зургийг O O O
авч O O O
байсан O O O
юм. O O O

Хэдийгээр O O O
УИХ-ын O O B-ORG
чуулганд O O O
оролцсон O O O
57 O O O
гишүүний O O O
29 O O O
нь O O O
түлгэлзүүлэх O O O
шаадлагагүй O O O
гэж O O O
үзсэн O O O
тогтоолыг O O O
баталсан O O O
ч O O O
Гантулга O O B-PER
залуу O O O
насны O O O
ааг O O O
омгоор O O O
УИХ-аас O O B-ORG
чөлөөлөх O O O
хүсэлтийг O O O
өөрөө O O O
гаргасан. O O O

Ханцуйны O O O
журмаар O O O
гэнэт O O O
асуудал O O O
шийддэг O O O
аргаасаа O O O
УИХ O O B-ORG
салах O O O
хэрэгтэй. O O O

Гэтэл O O O
Америк O O B-LOC
руу O O O
буцаад O O O
явах O O O
шаардлагын O O O
үүднээс O O O
зогсоосон O O O
л O O O
доо. O O O

Өнгөрсөн O O O
жилийн O O O
наадмын O O O
бөх O O O
амлах O O O
үйл O O O
явцыг O O O
шууд O O O
дамжуулахад O O O
л O O O
Монголын O O B-LOC
ард O O O
түмэн O O O
найраа O O O
гээчийг O O O
"хоёр O O O
циймрээрээ O O O
нүгэл O O O
хураан" O O O
харцгаасан O O O
билээ. O O O

МАХН-аас O O B-ORG
Н.Энхбаяр O O B-PER
нэр O O O
дэвшвэл O O O
хэнтийчүүд O O O
шууд O O O
сонгоно. O O O

Гэтэл O O O
уг O O O
хуулийг O O O
өргөн O O O
барихтай O O O
зэрэгцэн O O O
л O O O
Ерөнхийлөгч O O B-MISC
Х.Баттулгад O O B-PER
таагүй O O O
ханддаг O O O
хэсэг O O O
шүүмжлээд O O O
эхлэв. O O O

Дамба O O O
баатар O O O
1938 O O O
оноос O O O
цэргийн O O O
алба O O O
хааж O O O
хязгаарын O O O
цэргийн O O O
Баяннуурын O O O
заставт O O O
байхдаа O O O
1943 O O O
оны O O O
7 O O O
дугаар O O O
сарын O O O
30-нд O O O
Шар O O B-LOC
говийн O O I-LOC
давааны O O O
амаар O O O
хил O O O
нэвтэрч O O O
ирсэн O O O
Оспаны O O B-PER
100 O O O
гаруй O O O
зэвсэгт O O O
дээрэмчидтэй O O O
гурвуулхнаа O O O
баатарлагаар O O O
тулалдаж O O O
амь O O O
үрэгджээ. O O O

Уг O O O
кинонд O O O
Рейкьявик O O B-LOC
хотод O O O
бий O O O
болсон O O O
гэмт O O O
бүлэглэлийг O O O
мөрдөж O O O
буй O O O
ижил O O O
хүйстэн O O O
цагдаагийн O O O
тухай O O O
өгүүлдэг. O O O

Тэнд O O O
хоёр O O O
жил O O O
ажилласны O O O
дараа O O O
ажилчдын O O O
20 O O O
хувийг O O O
ЗХУ-ын O O O
Москва O O B-LOC
хотын O O O
В.И.Суриковын O O B-ORG
академид O O I-ORG
суралцуулах O O O
шалгаруулалт O O O
болоход O O O
нь O O O
тэнцэж O O O
явах O O O
завшаан O O O
тохиолдсон. O O O

Энэ O O O
талаар O O O
Оросын O O B-LOC
мөрдөн O O O
шалгах O O O
төвийн O O O
хоёр O O O
эх O O O
сурвалжаас O O O
"Дождь" O O B-ORG
телевизид O O O
мэдээлсэн O O O
байна. O O O

Тиймээс O O O
Неймарын O O B-PER
наймаанаас O O O
тогтоогдсон O O O
222 O O O
саяын O O O
рекорд O O O
ирэх O O O
хоёрын O O O
хугацаанд O O O
эвдэгдэж O O O
магадгүй O O O
болоод O O O
байна. O O O

Баян-Өлгий O O B-LOC
аймгийн O O O
бөхчүүд O O O
"Шүтээн" O O B-LOC
амралтын O O O
газар O O O
наадмын O O O
бэлтгэлээ O O O
базаажээ. O O O

Зуун O O O
жилийн O O O
өмнө O O O
монгол O O O
цэрэг O O O
гамингуудын O O O
илт O O O
давуу O O O
хүчтэй O O O
тулалдан O O O
аргагүйн O O O
эрхэнд O O O
ухарч O O O
амь O O O
дүйж O O O
яваад O O O
Орхон O O B-LOC
голыг O O O
нэгэн O O O
гармаар O O O
гаталж O O O
гэнэ. O O O

Дуу O O O
хөгжмөөс O O O
гадна O O O
үндэсний O O O
хувцасны O O O
загвар O O O
хэв O O O
маягийг O O O
бүрэн O O O
хослуулсан O O O
"Монгол O O B-MISC
поп" O O I-MISC
төслөөрөө O O O
Монгол O O B-LOC
улсын O O O
төрийн O O O
соёрхолт O O O
цолоор O O O
шагнуулсан O O O
юм. O O O

Тэгвэл O O O
сайжруулсан O O O
түлшний O O O
хэрэглээг O O O
хэрхэн O O O
хангах O O O
талаар O O O
БОАЖЯ-ны O O B-ORG
Орчны O O B-ORG
бохирдлыг O O I-ORG
бууруулах O O I-ORG
үндэсний O O I-ORG
хорооны O O I-ORG
ахлах O O O
мэргэжилтэн O O O
Л.Гүнбилэгээс O O O
тодрууллаа. O O O

Эндээс O O O
эхлэн O O O
Монголын O O B-LOC
авилга O O O
олон O O O
улсын O O O
түвшинд O O O
дэвшин O O O
гарч O O O
ирсэн. O O O

Энэ O O O
нь O O O
Монгол O O B-LOC
дахь O O O
авилгын O O O
систем O O O
дэх O O O
"чанарын" O O O
томоохон O O O
хувьсал O O O
болсон. O O O

Тэмцээний O O O
өмнө O O O
танилцуулахдаа O O O
намайг O O O
"Орост O O B-LOC
төрсөн" O O O
гэж O O O
хэлдэггүй. O O O

Ян O O B-PER
Бреммер O O I-PER
"Меркель O O B-PER
тэр O O O
хоёрын O O O
хувийн O O O
харилцаанд O O O
гүнзгий O O O
цав O O O
гарсан O O O
нь O O O
тодорхой" O O O
гэж O O O
болсон O O O
явдлын O O O
тухай O O O
ярихдаа O O O
хэлжээ. O O O

Үргэлжлүүлэн O O O
Мэргэжлийн O O B-ORG
хяналтын O O I-ORG
ерөнхий O O I-ORG
газрын O O I-ORG
Ч.Энх-Амгалан O O B-PER
мэдээлэл O O O
хийв. O O O

Монголын O O B-ORG
Тагнуулын O O I-ORG
ерөнхий O O I-ORG
газар O O I-ORG
өмнө O O O
нь O O O
ч O O O
хүн O O O
хулгайлж O O O
байсныг O O O
иргэд O O O
мартаагүй. O O O

Нөхөн O O O
сонгууль O O O
явагдах O O O
тойрог O O O
нь O O O
буриад O O O
сонгогчид O O O
олонтой O O O
тул O O O
МАХН O O B-ORG
буриад O O O
гаралтай O O O
гэдэг O O O
Н.Энхбаярыг O O B-PER
харин O O O
АН O O O
цэвэр O O O
буриад O O O
Э.Бат-Үүлээ O O O
"сойжээ". O O O

Хэлэлцүүлгийн O O O
төгсгөлд O O O
оролцогчды O O O
н O O O
тавьсан O O O
асуултад O O O
холбогдох O O O
албан O O O
тушаалтнууд O O O
хариулт O O O
өгсний O O O
дараа O O O
иргэдийн O O O
зүгээс O O O
"Нийслэлийн O O B-MISC
худалдаа O O I-MISC
үйлчилгээний O O I-MISC
нийтлэг O O I-MISC
журам"-д O O I-MISC
оруулах O O O
тодорхой O O O
саналуудыг O O O
илэрхийлж O O O
байлаа. O O O

Гэхдээ O O O
Ардчилсан O O O
нам O O O
ялсны O O O
дараа O O O
бол O O O
олонх O O O
нь O O O
С.Эрдэнийг O O B-PER
бас O O O
л O O O
Монголын O O B-LOC
муу O O O
хүнээр O O O
тодруулах O O O
уралдаанд O O O
гарцгааж O O O
байсан O O O
нь O O O
саяхных. O O O

Сингапурчууд O O B-LOC
шинэ O O O
технологио O O O
Зүүн O O B-LOC
өмнөд O O I-LOC
Азийн O O I-LOC
бусад O O O
улсад O O O
ч O O O
нэвтрүүлэхийг O O O
хүсэж O O O
байна. O O O

Өнөөдөр O O O
Олон O O B-ORG
Улсын O O I-ORG
Валютын O O I-ORG
сангийнхан O O I-ORG
Монголд O O B-LOC
яг O O O
ажиллаж O O O
байна. O O O

Гэтэл O O O
Монголд O O B-LOC
хүүлэгч O O O
нар O O O
нь O O O
төрийн O O O
толгойд O O O
гарчихаад O O O
байна. O O O

Тэдний O O O
гоол O O O
үүгээр O O O
өндөрлөсөнгүй O O O
зургаан O O O
минутын O O O
дараа O O O
Коке O O B-PER
гоолдож O O O
багийнхаа O O O
тэргүүллийг O O O
баталгаажуулсан. O O O

АТГ-аас O O B-ORG
мөрдөн O O O
шалгаж O O O
байгаа O O O
хэрэгтэй O O O
холбоотой O O O
мэдээлэл O O O
өгөх O O O
хориотой. O O O

Хурдан O O O
морины O O O
унаач O O O
хүүхдүүдийн O O O
гүүглэх O O O
хашхираан O O O
дундаас O O O
Х.Од-Эрдэнийн O O B-PER
уйлах O O O
дуу O O O
илүү O O O
чанга O O O
сонсогдож O O O
байсан O O O
гэнэ. O O O

Мөн O O O
Монгол O O B-LOC
улс O O I-LOC
нь O O O
Ази O O B-LOC
номхон O O I-LOC
далайн O O I-LOC
бүсийн O O O
орнуудын O O O
дундаас O O O
вируст O O O
хепатитыг O O O
устгахын O O O
тулд O O O
хүн O O O
амын O O O
бүх O O O
нийтийн O O O
эрүүл O O O
мэндийн O O O
хамралт O O O
болон O O O
эрүүл O O O
мэндийн O O O
даатгалд O O O
хамруулхаар O O O
санаачилсан O O O
анхны O O O
бага O O O
дунд O O O
орлого O O O
бүхий O O O
оронд O O O
тооцогддог O O O
юм. O O O

З.Нарантуяа O O B-PER
гишүүн O O O
хүүхэд O O O
хамгааллын O O O
асуудлаар O O O
асуулга O O O
тавьсан. O O O

С.Гончигсумлаа O O B-PER
гуайнх O O O
яг O O O
манай O O O
дээд O O O
давхарт O O O
байсан. O O O

Ихэнх O O O
тээврийн O O O
хэрэгсэлд O O O
MAP-ийг O O B-MISC
хоёр O O O
боолтоор O O O
суурилуулж O O O
бэхэлсэн O O O
байдаг. O O O

Уг O O O
нь O O O
олон O O O
улсын O O O
тэмцээн O O O
уралдаанаас O O O
өмнө O O O
Монголын O O B-LOC
Олимпийн O O B-ORG
хороонд O O I-ORG
тухайн O O O
тэмцээний O O O
удирдамж O O O
ирдэг. O O O

Би O O O
чинь O O O
Ховд O O B-LOC
аймгийн O O O
уугуул.Ховд O O B-LOC
аймгийн O O O
Жаргалант O O B-LOC
сумын O O O
хүн. O O O

Монгол O O B-LOC
Улс O O I-LOC
хил O O O
дээрээ O O O
чөлөөт O O O
бүс O O O
байгуулах O O O
гээд O O O
өнөө O O O
хэр O O O
нь O O O
чадахгүй O O O
байгаа. O O O

Өнгөрсөн O O O
баасан O O O
гарагт O O O
гаргасан O O O
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
шийдвэрт O O O
Ерөнхийлөгч O O B-MISC
Х.Баттулга O O O
өчигдөр O O O
хориг O O O
тавьсан. O O O

Гэтэл O O O
анааш O O O
устаж O O O
үгүй O O O
болохын O O O
аюул O O O
нүүрлээд O O O
буй O O O
ховор O O O
амьтдын O O O
тоонд O O O
орсныг O O O
2016 O O O
онд O O O
Олон O O B-ORG
улсын O O I-ORG
байгаль O O I-ORG
хамгаалах O O I-ORG
холбоо O O I-ORG
зарласан. O O O

Түүнийг O O O
шүүмжлэгч O O O
олон O O O
хүн O O O
амиа O O O
алдаж O O O
байгаа O O O
тухай O O O
Путинээс O O B-PER
асуухад O O O
тэрбээр O O O
"ОХУ-д O O B-LOC
гарч O O O
буй O O O
гэмт O O O
хэргүүдэд O O O
асуудал O O O
бий" O O O
гэж O O O
тайлбарлажээ. O O O

Их O O O
аварга O O O
одоогоор O O O
Ерөнхийлөгч O O B-MISC
Х.Баттулгын O O B-PER
зөвлөхөөр O O O
ажиллаж O O O
байгаа O O O
билээ. O O O

Уг O O O
цэцэрлэгт O O O
энэ O O O
хичээлийн O O O
жилд O O O
элсэх O O O
хүсэлтэй O O O
2-6 O O O
настнуудыг O O O
Сүхбаатар O O B-LOC
дүүргийн O O O
186 O O O
дугаар O O O
тусгай O O O
цэцэрлэгт O O O
бүртгэх O O O
юм O O O
байна. O O O

Гэтэл O O O
тэнд O O O
ажиллах O O O
ёстой O O O
эмч O O O
мэргэжилтэнг O O O
хоёр O O O
жилийн O O O
хугацаанд O O O
бэлтгэх O O O
эрхийг O O O
АШУҮИС-ийн O O B-ORG
захирал O O O
асан O O O
Г.Батбаатарт O O B-PER
өгсөн O O O
ч O O O
түүний O O O
явуулсан O O O
хүмүүс O O O
нь O O O
тус O O O
эмнэлэгт O O O
ажиллахгүй O O O
гээд O O O
сууж O O O
байна. O O O

Тоглолтын O O O
92 O O O
дахь O O O
минутад O O O
булангийн O O O
цохилтын O O O
бөмбөгийг O O O
хамгаалагч O O O
Ким O O B-PER
Юн O O I-PER
Гвон O O I-PER
Германы O O B-LOC
хаалганд O O O
хийлээ. O O O

Хотын O O O
гудамжны O O O
төв O O O
хэсэгт O O O
гол O O O
замын O O O
хажуугаар O O O
өлгөсөн O O O
Шанкарын O O B-PER
зураг O O O
бүхий O O O
сурталчилгаа O O O
харагдана. O O O

Чинь O O B-LOC
улсын O O O
мэндэлсэн O O O
явдал O O O
нь O O O
Хятадын O O B-LOC
түүхэнд O O O
тун O O O
чухал O O O
ач O O O
холбогдолтой O O O
үйл O O O
хэрэг O O O
болсон O O O
юм. O O O

Нэхэн O O O
сануулахад O O O
уржигдар O O O
болсон O O O
Цэцийн O O O
Дунд O O B-MISC
суудлын O O I-MISC
хуралдаанаас O O O
Хэнтийн O O O
нөхөн O O O
сонгуультай O O O
холбоотойгоор O O O
гаргасан O O O
УИХ-ын O O O
62 O O O
дугаар O O O
тогтоолыг O O O
Үндсэн O O B-MISC
хууль O O I-MISC
зөрчсөн O O O
хэмээн O O O
үзэж O O O
нөхөн O O O
сонгуулийг O O O
ирэх O O O
оны O O O
зургадугаар O O O
сар O O O
хүртэл O O O
хойшлуулах O O O
шийдвэр O O O
гаргалаа. O O O

Дональд O O O
Трамп O O O
бас O O O
Брансоныг O O B-PER
сулуулахын O O O
тулд O O O
Туркийн O O B-LOC
талд O O O
дахин O O O
ямар O O O
нэг O O O
буулт O O O
хийх O O O
тухай O O O
ямар O O O
ч O O O
яриа O O O
байхгүй O O O
гэдгийг O O O
хэлжээ. O O O

Мөн O O O
Японы O O B-LOC
"Киодо" O O O
агентлаг O O O
хоёр O O O
удирдагчийн O O O
гурав O O O
дахь O O O
дээд O O O
уулзалтыг O O O
ирэх O O O
есдүгээр O O O
сард O O O
Вашингтонд O O B-LOC
хийж O O O
магадгүй O O O
тухай O O O
мэдээлж O O O
байна. O O O

Тэгээд O O O
би O O O
өрөөсөн O O O
галоошаа O O O
сугалаад O O O
орхитол O O O
Ганзориг O O B-PER
өлмийдөө O O O
углаад O O O
догонцон O O O
гүйж O O O
захирлын O O O
цонхны O O O
тушаа O O O
хаяад O O O
цаашаа O O O
зугтаалаа. O O O

Гэвч O O O
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
зүгээс O O O
энэ O O O
асуудлаар O O O
ямар O O O
нэг O O O
мэдэгдэл O O O
хийсэнгүй. O O O

Энэхүү O O O
асуудлаар O O O
УИХ-ын O O B-ORG
туршлагатай O O O
ахмад O O O
гишүүд O O O
ч O O O
мөн O O O
ширүүхэн O O O
дугарч O O O
арга O O O
хэмжээ O O O
авахаа O O O
эртнээс O O O
мэдэгдэж O O O
эхэлсэн. O O O

Монгол O O O
Улсын O O O
Нийтийн O O O
сонсголын O O O
хуулийн O O O
дагуу O O O
Улсын O O B-ORG
их O O I-ORG
хурлын O O I-ORG
19 O O O
гишүүн O O O
энэ O O O
асуудлыг O O O
өргөн O O O
барьсан O O O
ч O O O
Хууль O O B-ORG
зүйн O O I-ORG
байнгын O O I-ORG
хороо O O I-ORG
өнөөдрийг O O O
хүртэл O O O
тодорхойгүй O O O
шалтгаанаар O O O
мэлзсээр O O O
байна. O O O

Тавантолгойн O O B-LOC
бүлэг O O O
ордыг O O O
эдийн O O O
засгийн O O O
эргэлтэд O O O
оруулахдаа O O O
Эрдэнэс O O B-ORG
Тавантолгой O O I-ORG
компани O O O
100 O O O
хувь O O O
төрийн O O O
өмчит O O O
улсын O O O
үйлдвэрийн O O O
газрын O O O
50 O O O
хувь. O O O

УИХ-ын O O B-ORG
Төрийн O O B-ORG
байгуулалтын O O I-ORG
байнгын O O I-ORG
хороо O O I-ORG
хуралдаж O O O
байна. O O O

Харин O O O
үлдсэн O O O
гурав O O O
нь O O O
Пүрэв O O B-MISC
гарагт O O O
нутаг O O O
буцахаар O O O
төлөвлөж O O O
байжээ. O O O

УИХ-ын O O O
58 O O O
дугаар O O O
тогтоол O O O
гарсан O O O
нь O O O
Багахангай O O B-LOC
дүүрэгт O O O
шүүх O O O
байгуулахтай O O O
холбоотойгоор O O O
зардлыг O O O
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
нөөц O O O
хөрөнгөнөөс O O O
гарна O O O
гэжээ. O O O

Энэ O O O
жишээгээр O O O
Р.Пүрэвдагвыг O O B-PER
"бурханы O O B-MISC
бөх" O O I-MISC
хэмээн O O O
өргөмжилж O O O
болох O O O
мэт O O O
санагдвай. O O O

Өгч O O O
чадахгүй O O O
бол O O O
шууд O O O
л O O O
шорон... O O O
Үүний O O O
тулд O O O
"Ноос O O B-MISC
бол O O I-MISC
алт" O O I-MISC
гэсэн O O O
хөдөлгөөн O O O
улс O O O
даяар O O O
өрнүүлэв... O O O
Жилийн O O O
дараа O O O
гэхэд O O O
Монголын O O B-LOC
бүх O O O
малчин O O O
дааж O O O
давшгүй O O O
өрөнд O O O
орлоо. O O O

Түүний O O O
энэхүү O O O
болчимгүй O O O
үйлдэл O O O
дээр O O O
дөрөөлөн O O O
доромжилж O O O
буй O O O
хүмүүсийг O O O
харсан O O O
жүжигчин O O O
Цэцэг O O B-PER
мөн O O O
бухимдаад O O O
авав. O O O

Тэр O O O
даруйд O O O
сэтгэлд O O O
минь O O O
"Булаг O O O
бүрийг O O O
хүмүүс O O O
ахан O O O
дүүсээрээ O O O
юм O O O
уу O O O
анги O O O
бүлгээрээ O O O
хариуцан O O O
хамгаалж O O O
болох O O O
юм" O O O
гэсэн O O O
мэргэн O O O
санаа O O O
тарснийг O O O
Ш.Сум-Очир O O B-PER
багш O O O
их O O O
л O O O
сайшаан O O O
дэмжиж O O O
байлаа. O O O

Маршал O O O
Х.Чойбалсангийн O O B-PER
тухай O O O
түүхэн O O O
кино O O O
хийе O O O
гэвэл O O O
мөнгө O O O
олдохгүй O O O
байлгүй. O O O

Хүрз O O O
бариад O O O
далан O O O
босгох O O O
ажилд O O O
ханцуй O O O
шамлан O O O
орсон O O O
тус O O O
хорооны O O O
Засаг O O B-MISC
дарга O O I-MISC
Ц.Цогт-Одыг O O B-PER
зорилоо. O O O

Үүнээс O O O
гадна O O O
хэд O O O
хэдэн O O O
бүсгүйг O O O
ч O O O
"дарж O O O
авах" O O O
оролдлого O O O
хийсэн O O O
учраас O O O
түүнийг O O O
Пенсильван O O B-LOC
мужид O O O
байрлах O O O
эмнэлгийн O O O
судалгааны O O O
лаборатори O O O
руу O O O
илгээсэн O O O
байна. O O O

Саяхан O O O
тус O O O
хөдөлгөөний O O O
идэвхтнүүд O O O
ОХУ-д O O B-LOC
зохион O O O
байгуулагдсан O O O
хөлбөмбөгийн O O O
ДАШТ-ий O O B-MISC
финалын O O O
тоглолтыг O O O
хэсэг O O O
хугацаанд O O O
үймүүлсэн O O O
юм. O O O

Тэр O O O
үед O O O
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
гаргасан O O O
шийдвэрт O O O
шүүх O O O
үйлчлэхгүй O O O
болох O O O
биз. O O O

Мөн O O O
тус O O O
26 O O O
зөрчлийг O O O
Зөрчлийн O O B-MISC
тухай O O I-MISC
хуульд O O I-MISC
заасны O O O
дагуу O O O
шалгаж O O O
байгаа O O O
аж. O O O

Алдарт O O O
уяач O O O
Гонгор O O B-PER
асны O O O
хурдан O O O
шарга O O O
морины O O O
хөшөө. O O O

Сүүлийн O O O
үед O O O
иргэд O O O
голын O O O
усанд O O O
осолдож O O O
амь O O O
насаа O O O
алдсан O O O
тохиолдол O O O
ихэсч O O O
байна. O O O

Энэ O O O
мэтчилэн O O O
хуулийг O O O
уландаа O O O
гишгэсэн O O O
компаниудын O O O
ашиглалтын O O O
тусгай O O O
зөвшөөрлийг O O O
нь O O O
хураахыг O O O
Заамарчууд O O B-MISC
төрөөс O O O
шаардаж O O O
байна. O O O

Говь-Алтай O O B-LOC
аймаг O O O
Улаанбаатар O O B-LOC
хот O O O
хоёр O O O
хоорондоо O O O
1000 O O O
км-ийн O O O
зайтай. O O O

Тэмцээнийг O O O
Р.Мөнхтөр O O B-PER
захиралтай O O O
"HIGHBRIDGE" O O B-ORG
компани O O O
ивээн O O O
тэтгэсэн O O O
байна. O O O

Жил O O O
бүрийн O O O
ханш O O O
нээх O O O
өдөр O O O
Ээж O O B-LOC
мод O O I-LOC
олны O O O
хөлд O O O
дарагддаг. O O O

Гэтэл O O O
сургуулийн O O O
захирал O O O
"Амиа O O O
алдсан O O O
хүүхдийн O O O
ар O O O
гэр O O O
хүнд" O O O
гэдэг O O O
мэдээлэл O O O
хийж O O O
байгаа O O O
нь O O O
ёс O O O
зүй O O O
асуудал. O O O

Тэгэхээр O O O
Германы O O O
төрөөс O O O
Хас O O B-MISC
одонавахад O O I-MISC
авахад O O O
төгрөг O O O
дагалдах O O O
вэ?-Хас O O B-MISC
одонгэдгийг O O I-MISC
одон O O O
гэдгийг O O O
Азиас O O O
урьд O O O
Азиас O O B-LOC
урьд O O O
өмнө O O O
байсан O O O
авч O O O
байсан O O O
уу. O O O

Хорватын O O B-LOC
шигшээ O O O
баг O O O
ДАШТ-д O O O
Европын O O B-LOC
багуудын O O O
эсрэг O O O
8 O O O
тоглож O O O
ердөө O O O
нэг O O O
хожигдсон. O O O

Сайдын O O O
асуудал O O O
бол O O O
УИХ-ын O O B-ORG
чуулгантай O O O
уялдаж O O O
намын O O O
Удирдах O O B-ORG
зөвлөлөөр O O I-ORG
хэлэлцэнэ. O O O

Энэ O O O
жилийн O O O
наадмын O O O
түрүү O O O
бөхөөр O O O
улсын O O O
арслан O O O
Н.Батсуурь O O B-PER
ес O O O
даван O O O
түрүүлж O O O
улсын O O O
аварга O O O
цолтон O O O
болсон. O O O

Үүнийгээ O O O
ч O O O
хүлээн O O O
зөвшөөрөн O O O
"Би O O O
өөрөө O O O
нэлээн O O O
хөөцөлдөж O O O
байж O O O
халуулсан" O O O
хэмээн O O O
аархаж O O O
буй O O O
мэт O O O
аягласан. O O O

Сайд O O O
Ж.Бат-Эрдэнийг O O O
чөлөөлөх O O O
асуудлыг O O O
УИХ-аар O O B-ORG
шийдтэл O O O
Шадар O O O
сайд O O O
Ө.Энхтүвшин O O B-PER
түр O O O
орлон O O O
гүйцэтгэх O O O
юм. O O O

Мөн O O O
Туркт O O O
террорист O O O
байгууллага O O O
гэдэг O O O
Курдистаны O O B-ORG
ажилчны O O I-ORG
намыг O O I-ORG
дэмждэг O O O
гэж O O O
Режеп O O B-PER
Тайип O O I-PER
Эрдоан O O I-PER
АНУ-ыг O O O
буруушаажээ. O O O

Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
Ерөнхийлөгчид O O O
гүйцэтгэх O O O
засаглалыг O O O
буюу O O O
Засгийн O O B-ORG
газрыг O O I-ORG
толгойлж O O O
ажиллах O O O
үүргийг O O O
хүлээлгэх. O O O

Мөн O O O
Хятадаас O O B-LOC
цагаачлан O O O
гарах O O O
биш O O O
харин O O O
Хятадад O O B-LOC
амьдран O O O
суухаар O O O
ирж O O O
байгаа O O O
хүний O O O
тоо O O O
бага O O O
боловч O O O
бий O O O
болж O O O
байгаа O O O
нь O O O
сүүлийн O O O
үед O O O
ажиглагдах O O O
болж. O O O

Д.Амарбаясгалан O O B-PER
2017 O O O
оны O O O
дөрөвдүгээр O O O
сарын O O O
12-нд O O O
"...60 O O O
тэрбумын O O O
асуудал O O O
бол O O O
сонгуулийн O O O
ядмаг O O O
зохиол..." O O O
гэж O O O
мэдэгдсэн. O O O

Энэ O O O
дагуу O O O
Ардчилсан O O B-ORG
намын O O I-ORG
бүлэг O O O
10.00 O O O
цаг O O O
хуралдаж O O O
эхэлсэн O O O
бол O O O
МАН-ын O O B-ORG
бүлгийн O O O
хурал O O O
дөнгөж O O O
сая O O O
эхэллээ. O O O

Олон O O O
нийтийн O O O
хэвлэл O O O
мэдээллийн O O O
хэрэгслүүд O O O
буюу O O O
Масс O O B-MISC
медиа O O I-MISC
хэрэглээ O O O
нь O O O
маркетингтай O O O
шууд O O O
холбоотой. O O O

Иймээс O O O
ч O O O
Хэнтий O O B-LOC
аймгийн O O O
засаг O O O
дарга O O O
Н.Ганбямбыг O O B-PER
нэр O O O
дэвшүүлнэ O O O
гэх O O O
яриа O O O
гарсан O O O
ч O O O
тэрээр O O O
өөрөө O O O
мөн O O O
л O O O
татгалзаж O O O
буй O O O
бололтой. O O O

Манай O O O
улсын O O O
хувьд O O O
2002 O O O
оны O O O
Эрүүгийн O O B-MISC
хуулиар O O I-MISC
гэмт O O O
хэргийн O O O
үйлдэлд O O O
ял O O O
оногдуулдаг. O O O

Дээрх O O O
байдлаар O O O
700 O O O
гаруй O O O
га O O O
талбайтай O O O
Цогтцэций O O B-LOC
сумын O O O
нийт O O O
нутгийн O O O
16 O O O
хувь O O O
нь O O O
лицензээр O O O
компаниудын O O O
эзэмшилд O O O
шилжжээ. O O O

Нүүлгэх O O O
айлдаа O O O
бусад O O O
ажилчдаас O O O
өмнө O O O
ирсэн O O O
Кэрр O O B-PER
гэрийн O O O
эзэгтэйд O O O
өөрт O O O
тохиолдсон O O O
зүйлээ O O O
ярьж O O O
өгсөн O O O
гэнэ. O O O

Үзэсгэлэн O O O
зургадугаар O O O
сарын O O O
29 O O O
хүртэл O O O
Уран O O B-LOC
зургийн O O I-LOC
галерейд O O I-LOC
болно. O O O

Энэхүү O O O
уралдааныг O O O
говийн O O O
тавдугаар O O O
дүрийн O O O
ноён O O O
хутагт O O O
Лувсанданзанравжаагийн O O B-PER
мэндэлсний O O O
215 O O O
жилийн O O O
ойтой O O O
хамтатган O O O
ёслол O O O
төгөлдөр O O O
зохион O O O
байгуулахаар O O O
ажиллаж O O O
байна. O O O

Засгийн O O B-ORG
газраас O O I-ORG
Ж.Бат-Эрдэнэ O O B-PER
сайдыг O O O
албан O O O
үүргээс O O O
нь O O O
чөлөөлөх O O O
шийдвэрийг O O O
гаргасан. O O O

Харин O O O
Дэгийн O O B-MISC
тухай O O I-MISC
хуульд O O I-MISC
өөрчлөлт O O O
орсон O O O
цагаас O O O
хойш O O O
байдал O O O
дээрдэх O O O
байх O O O
гэсэн O O O
горьдлого O O O
байгаа O O O
болохоос O O O
биш O O O
нөхцөл O O O
байдал O O O
хэвээрээ O O O
байгаа O O O
юм. O O O

Гэсэн O O O
хэдий O O O
ч O O O
Пёньяны O O B-LOC
дэглэм O O O
цөмийн O O O
зэвсгээс O O O
татгалзахад O O O
бэлэн O O O
байгаагаа O O O
янз O O O
бүрээр O O O
илэрхийлсээр O O O
байгаа O O O
юм. O O O

АНУ- O O O
ын O O O
Ерөнхийлөгч O O O
Дональд O O O
Трамп O O O
Крымийн O O B-LOC
асуудлыг O O O
хэлэлцэх O O O
хүсэлтэйгээ O O O
илэрхийлсэн O O O
ч O O O
ОХУ O O B-LOC
энэ O O O
талаар O O O
олон O O O
улсын O O O
түвшинд O O O
яриа O O O
хэлэлцээр O O O
хийх O O O
бодолгүй O O O
байна. O O O

Энэ O O O
мэт O O O
дарга O O O
нарын O O O
замбараагүй O O O
архидалт O O O
хэрээс O O O
хэтэрснээс O O O
болж O O O
өдгөө O O O
ЗТЯ-ны O O B-ORG
газрын O O O
дарга O O O
нар O O O
нэгнийхээ O O O
аминд O O O
хүрчихлээ. O O O

Эхлээд O O O
ороход O O O
буруудах O O O
явдалгүй O O O
гэж O O O
ярьж O O O
байсан O O O
УИХ-ын O O B-ORG
дарга O O O
өдгөө O O O
элсэхийн O O O
эсрэг O O O
байр O O O
суурьтай O O O
болсон O O O
гэнэ. O O O

Тунхаглалд O O O
гарын O O O
үсэг O O O
зурсан O O O
нь O O O
"Ослогийн O O B-MISC
гэрээ" O O I-MISC
гэгдэх O O O
Норвегийн O O B-LOC
далбаан O O O
дор O O O
хийгдсэн O O O
хэлэлцээр O O O
дууссан O O O
гэдгийг O O O
илтгэсэн O O O
юм. O O O

Социализмын O O O
үед O O O
Улсын O O O
ерөнхий O O O
прокурорын O O O
газарт O O O
хяналтын O O O
прокуророор O O O
ажиллаж O O O
байсан O O O
хуульч O O O
мэргэжилтэй O O O
Б.Дэлгэрмааг O O B-PER
улс O O O
төрд O O O
улмаар O O O
дипломат O O O
албанд O O O
чирж O O O
оруулсан O O O
хүн O O O
нь O O O
яах O O O
аргагүй O O O
Ц.Элбэгдорж O O B-PER
юм. O O O

Маршалын O O B-LOC
гүүрнээс O O I-LOC
цааш O O O
Сонсголонгийн O O B-LOC
гүүр O O I-LOC
хүртэл O O O
бас O O O
нэг O O O
бүлэг O O O
яваа. O O O

Гэхдээ O O O
ажлын O O O
хэсэг O O O
дээр O O O
Үндсэн O O B-MISC
хуулийн O O I-MISC
өөрчлөлт O O O
хийгдсэний O O O
дараа O O O
энэ O O O
асуудлыг O O O
ярихгүй O O O
бол O O O
УИХ O O O
өөрөө O O O
Үндсэн O O B-MISC
хууль O O I-MISC
зөрчсөн O O O
асуудал O O O
болох O O O
нь O O O
гээд O O O
хойш O O O
тавьсан O O O
байгаа. O O O

Эверестийн O O B-LOC
оргилыг O O O
эзэлсэн O O O
уулчдын O O O
тоо O O O
5650 O O O
хол O O O
давсан O O O
бол O O O
"К-2"-ын O O B-ORG
оргилд O O O
тугаа O O O
мандуулсан O O O
уулчин O O O
өнгөрсөн O O O
оны O O O
байдлаар O O O
ердөө O O O
л O O O
306 O O O
байсан O O O
юм O O O
билээ. O O O

Яг O O O
өнөөдрийн O O O
байлаар O O O
Долоон O O B-LOC
буудалд O O I-LOC
байрлалтай O O O
"Абсолют" O O B-ORG
дэлгүүрийн O O O
7-10 O O O
ажилтан O O O
бүтээгдэхүүнээсээ O O O
хордоод O O O
үхлүүт O O O
байна. O O O

Монголын O O B-LOC
сагсан O O O
бөмбөгийг O O O
зөвхөн O O O
Дээд O O B-MISC
лиг O O I-MISC
гэж O O O
үздэг O O O
нь O O O
хамгийн O O O
том O O O
эндүүрэл. O O O

Түүнчлэн O O O
"Смарт O O B-MISC
картаар O O I-MISC
төлбөрөө O O O
төлж O O O
хэвшихэд O O O
хамгийн O O O
их O O O
оролцоотой O O O
хүчин O O O
зүйл O O O
бол O O O
иргэд" O O O
гэдгийг O O O
тэрбээр O O O
онцоллоо. O O O

Хоёр O O O
өдрийн O O O
өмнө O O O
англичууд O O O
Колумбын O O B-LOC
шигшээ O O O
багтай O O O
учраа O O O
таарсан O O O
юм. O O O

Британийн O O B-LOC
засгийн O O O
газар O O O
эхэндээ O O O
21st O O B-ORG
Сentury O O I-ORG
Fox-ийн O O I-ORG
худалдан O O O
авах O O O
боломжийг O O O
хааж O O O
байсан. O O O

Хэрэв O O O
сууц O O O
өмчлөгчдийн O O O
1050 O O O
холбоо O O O
цөмөөрөө O O O
эзэмшил O O O
газартай O O O
болчихвол O O O
тус O O O
бүртээ O O O
Вант O O B-MISC
улс O O I-MISC
болох O O O
нь O O O
нууц O O O
биш. O O O

Хэдийгээр O O O
дургүй O O O
ч O O O
"Рио O O B-ORG
Тин O O I-ORG
То"-гоос O O I-ORG
хятадууд O O O
ч O O O
дээр O O O
байхыг O O O
үгүйсгэхгүй. O O O

Тэгвэл O O O
уг O O O
вирусын O O O
халдвар O O O
Конго O O B-LOC
улсад O O O
дахин O O O
бүртгэгдсэн O O O
талаар O O O
"www.dailymail.co.uk" O O B-ORG
сайт O O O
мэдээллээ. O O O

Талийгаачийг O O O
Улаанбаатар O O B-LOC
төмөр O O O
замд O O O
1000 O O O
вагон O O O
шахсан O O O
асуудлыг O O O
шалгаж O O O
байсан O O O
гэж O O O
ч O O O
зарим O O O
нь O O O
онцлов. O O O

Трамп O O B-PER
Их O O O
Британи O O O
улсыг O O O
Европын O O B-ORG
холбооноос O O I-ORG
гарах O O O
шийдвэрийг O O O
нь O O O
дэмжихгүй O O O
байгаагаа O O O
илэрхийлсэн O O O
аж. O O O

Энэхүү O O O
гудамжинд O O O
Төрийн O O B-ORG
байгууллагууд O O I-ORG
үйлчилгээ O O O
үзүүлэх O O O
юм O O O
байна. O O O

Одоогоор O O O
МАН-аас O O O
аймгийн O O O
Засаг O O B-MISC
дарга O O I-MISC
Н.Ганбямбыг O O B-PER
албан O O O
бусаар O O O
тодруулсан O O O
гэх O O O
мэдээлэл O O O
бий. O O O

Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
их O O O
сургуулийн O O O
оюутнууд O O O
төлбөрийн O O O
асуудлаар O O O
жагсаал O O O
зохион O O O
байгуулсан. O O O

Найман O O O
жилийн O O O
өмнө O O O
Перу O O B-PER
найзынхаа O O O
өгсөн O O O
өмсгөлийг O O O
шүүгээнээсээ O O O
гаргаж O O O
ирээд O O O
би O O O
энэ O O O
жил O O O
Перуг O O B-PER
дэмжинэ O O O
гэж O O O
хэлсэн. O O O

Уг O O O
тохойг O O O
авч O O O
үлдэхийн O O O
тулд O O O
Хайлааст O O B-LOC
багийн O O O
иргэд O O O
2018 O O O
оны O O O
зургаа O O O
дугаар O O O
сарын O O O
арван O O O
2 O O O
нд O O O
олборлолтын O O O
үйл O O O
ажиллагаагаа O O O
зогсоохыг O O O
шаардан O O O
очиход O O O
олборлолт O O O
явуулж O O O
эхэлсэн O O O
газраасаа O O O
баруун O O O
урагш O O O
2км-ын O O O
зайд O O O
орон O O O
нутгийн O O O
замыг O O O
хааж O O O
хашлага O O O
татжээ. O O O

Д.Амарбаясгалан O O B-PER
бол O O O
одоо O O O
ч O O O
НИТХ-ын O O B-ORG
төлөөлөгчөөр O O O
ажилладаг O O O
хүн. O O O

Өнөөдөр O O O
эдийн O O O
засгийн O O O
байдал O O O
сайжирч O O O
байгаа O O O
боловч O O O
Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
"Мөнгөний O O B-MISC
авдар" O O I-MISC
тийм O O O
ч O O O
дүүрэн O O O
биш O O O
байгаа. O O O

Учир O O O
нь O O O
МАН-ын O O B-ORG
Хяналтын O O B-ORG
ерөнхий O O I-ORG
хорооны O O I-ORG
даргаар O O O
Дааданхүүгийн O O O
Батбаатар O O O
гэдэг O O O
хүн O O O
ажилладаг. O O O

ОХУ-д O O B-LOC
зуны O O O
аагим O O O
халуун O O O
өдрүүд O O O
үргэлжилсээр O O O
байна. O O O

Ингэж O O O
анх O O O
Монголчуудтай O O B-MISC
холбоотой O O O
ажиллаж O O O
эхэлсэн O O O
дээ. O O O

Ийнхүү O O O
Б.Чимид O O B-PER
хоёрдугаар O O O
курсээсээ O O O
ХААИС-ын O O B-ORG
ойн O O O
инженерийн O O O
ангид O O O
элсчээ. O O O

Энэ O O O
хэрэг O O O
"Хурд" O O B-ORG
группийн O O O
барилгын O O O
талбайд O O O
туслан O O O
гүйцэтгэгч O O O
компанийн O O O
буруутай O O O
үйл O O O
ажиллагаанаас O O O
болсон O O O
гэдэг. O O O

Мөн O O O
энэ O O O
форумыг O O O
дөрвөн O O O
жилд O O O
нэг O O O
удаа O O O
Улаанбаатар O O B-LOC
хотод O O O
зохион O O O
байгуулж O O O
байхаар O O O
боллоо. O O O

Тэгвэл O O O
Хэнтий O O B-LOC
аймагт O O O
болох O O O
нөхөн O O O
сонгуульд O O O
нэр O O O
дэвших O O O
нөхдийн O O O
нэрс O O O
эхнээсээ O O O
тодорч O O O
эхэлжээ. O O O

Үнэн O O O
хэрэгтээ O O O
бол O O O
76 O O O
жилийн O O O
түүхтэй O O O
Монгол O O B-ORG
Улсын O O I-ORG
их O O I-ORG
сургууль O O I-ORG
брэнд O O O
баймаар O O O
юм O O O
даа. O O O

Бусад O O O
шинжээчид O O O
хэлэхдээ O O O
Samsung-ийн O O B-ORG
хувьд O O O
орлогын O O O
өсөлтийн O O O
эрчээ O O O
хадгалахад O O O
түвэгтэй O O O
гээд O O O
ухаалаг O O O
утасны O O O
борлуулалт O O O
саарсан O O O
болон O O O
чипийн O O O
үйлдвэрлэл O O O
буурч O O O
байгааг O O O
эш O O O
татжээ. O O O

Сүхбаатар O O B-LOC
дүүргийн O O O
I O O O
хэлтсийн O O O
байцаагч O O O
эрүүгийн O O O
хэрэг O O O
үүсгэсэн O O O
байдаг. O O O

Энэ O O O
жил O O O
Монгол O O B-LOC
Улс O O I-LOC
руу O O O
тээвэрлэгдсэн O O O
гүүнүүд O O O
Европын O O B-LOC
гурван O O O
үржлэгийн O O O
газраас O O O
ирсэн. O O O

Монгол O O B-LOC
Улсын O O I-LOC
нийслэл O O O
Улаанбаатар O O O
хотод O O O
Үндэсний O O B-MISC
хувцас O O I-MISC
буюу O O O
дээлээр O O O
гоёсон O O O
хүмүүсээр O O O
дүүрчээ. O O O

ЮНЕСКО-гийн O O O
МҮК-ийн O O O
Ерөнхий O O B-MISC
нарийн O O I-MISC
бичгийн O O I-MISC
дарга O O I-MISC
С.Уянга O O O
Энэ O O B-MISC
хөтөлбөрийг O O O
Монголд O O O
анх O O O
удаа O O O
танилцуулж O O O
байна. O O O

Зургаагийн O O O
даваа O O O
эхлээд O O O
удаагүй O O O
байхад O O O
улсын O O O
арслан O O O
Ц.Содномдорж O O B-PER
аймгийн O O O
арслан O O O
Д.Амаржаргалаар O O B-PER
давлаа. O O O

Хойд O O O
Солонгосын O O O
удирдагч O O O
энэ O O O
талаараа O O O
АНУ-ын O O O
Ерөнхийлөгч O O B-MISC
Доналд O O O
Трамптай O O O
Сингапурт O O B-LOC
уулзахдаа O O O
ч O O O
хэлж O O O
байсан O O O
юм. O O O

ХХААХҮ O O B-ORG
яамны O O O
1 O O O
давхарт O O O
10.00 O O O
цагаас O O O
Ноос O O B-MISC
ноолуурын O O I-MISC
бүтээгдэхүүний O O I-MISC
үндэсний O O I-MISC
үйлдвэрлэгчид O O I-MISC
болон O O O
"Хөдөө O O O
аж O O O
ахуйн O O O
бирж"ийн O O O
зүгээс O O O
ноосны O O O
шимтгэлийн O O O
талаар O O O
хэвлэлийн O O O
бага O O O
хурал O O O
зарлаж O O O
байна. O O O

Тэгвэл O O O
цар O O O
хүрээгээрээ O O O
"Запад-1981"-тай O O B-MISC
дүйцэхүйц O O O
"Восток-2018" O O B-MISC
цэргийн O O O
сургуулилтыг O O O
оросууд O O O
37 O O O
жилийн O O O
дараа O O O
хийх O O O
гэж O O O
байна. O O O

Д.Мурат O O B-PER
гишүүний O O O
асуудлыг O O O
Эрүүгийн O O B-MISC
хуулиар O O I-MISC
нь O O O
аваад O O O
үзвэл O O O
гэмт O O O
хэргийн O O O
шинжтэй O O O
биш. O O O

Гэйдот O O O
20 O O O
настай O O O
байх O O O
үедээ O O O
2 O O O
жил O O O
Израилийн O O B-LOC
армид O O O
алба O O O
хааж O O O
байжээ. O O O

Наймааны O O O
үнэ O O O
хөлсний O O O
талаарх O O O
албан O O O
ёсны O O O
мэдээлэл O O O
байхгүй O O O
ч O O O
хэвлэлүүдийн O O O
түгээсэн O O O
мэдээллээр O O O
Францын O O B-LOC
баг O O O
түүнийг O O O
авахын O O O
тулд O O O
"ЦСКА"-д O O B-ORG
30-35 O O O
сая O O O
еврог O O O
санал O O O
болгосон O O O
байна. O O O

Өнгөрсөн O O O
оны O O O
байдлаар O O O
манай O O O
улсын O O O
гадаад O O O
худалдааны O O O
хэмжээ O O O
10 O O O
тэрбум O O O
ам.доллар O O O
байсны O O O
63 O O O
хувь O O O
нь O O O
буюу O O O
6.5 O O O
тэрбум O O O
ам.доллар O O O
нь O O O
БНХАУ-тай O O B-LOC
хийсэн O O O
худалдаа O O O
эзэлж O O O
байна. O O O

Харин O O O
Бямбадорж O O B-PER
буюу O O O
Бидо O O B-PER
зүрхэн O O O
тус O O O
газраа O O O
эхнэр O O O
болон O O O
охиныхоо O O O
нэрийг O O O
хэдхэн O O O
хоногийн O O O
өмнө O O O
шивүүлсэн O O O
байх O O O
бөгөөд O O O
үүрд O O O
хэмээх O O O
тайлбартайгаар O O O
инстаграмм O O O
хуудаснаа O O O
оруулжээ. O O O

Харин O O O
эрэгтэйчүүдийн O O O
төрөлд O O O
хүрэл O O O
медаль O O O
хүртсэн O O O
Ү.Агьбилэг O O B-PER
энэхүү O O O
тэмцээнээс O O O
Фидэ O O B-PER
мастерийн O O O
болзлыг O O O
хангалаа. O O O

Энэ O O O
жил O O O
Монгол O O B-LOC
түмний O O O
их O O O
цэнгэл O O O
баяр O O O
наадмыг O O O
үзэхээр O O O
ойролцоогоор O O O
7000 O O O
орчим O O O
гадны O O O
жуулчин O O O
ирсэн O O O
тоо O O O
байна O O O
лээ. O O O

Түүн O O O
дээр O O O
эмэгтэй O O O
гишүүд O O O
Ерөнхийлөгчид O O B-MISC
хориг O O O
тавиулахаар O O O
хандана O O O
гэдгээ O O O
илэрхийлсэн O O O
нь O O O
ч O O O
нөлөөлсөн O O O
байх. O O O

Энэ O O O
бол O O O
том O O O
газар O O O
нутагтай O O O
БНХАУ O O B-LOC
болон O O O
ОХУ-ын O O B-LOC
хувьд O O O
бага O O O
тоо O O O
юм. O O O

Түүний O O O
дараа O O O
Хонконгийн O O B-LOC
хамаг O O O
кино O O O
компаниуд O O O
мань O O O
хүнд O O O
уралдан O O O
санал O O O
тавих O O O
болжээ. O O O

Эрх O O O
биш O O O
энэ O O O
парламент O O O
Хаврын O O B-MISC
чуулганы O O I-MISC
хугацаанд O O O
100 O O O
хэрэггүй O O O
хууль O O O
батлаад O O O
хэрэгтэйг O O O
нь O O O
таягдаад O O O
байгаагүй O O O
нь O O O
лавтай. O O O

Сонгуулийн O O O
дараагаар O O O
энэ O O O
сэдэв O O O
улам O O O
хүчээ O O O
авч O O O
АТГ O O B-ORG
болон O O O
бусад O O O
холбогдох O O O
байгууллагууд O O O
хяналт O O O
шалгалтыг O O O
хийж O O O
эхэлсэн O O O
байдаг. O O O

Понзигийн O O B-PER
нэр O O O
Америкт O O O
төдийгүй O O O
дэлхий O O O
дахинд O O O
түгээд O O O
зогсохгүй O O O
одоо O O O
ч O O O
ялангуяа O O O
интернетээр O O O
борооны O O O
дараах O O O
мөөг O O O
шиг O O O
олширсон O O O
зальт O O O
этгээдийн O O O
гэмт O O O
хэрэгтэй O O O
ижил O O O
төстэй O O O
үйл O O O
ажиллагааг O O O
"понзи" O O B-MISC
гэж O O O
нэрлэдэг O O O
ажээ. O O O

Гэхдээ O O O
нээлтийн O O O
тоглолтдоо O O O
Ираныг O O B-LOC
хожиж O O O
чадвал O O O
дээрх O O O
хоёр O O O
багийн O O O
эсрэг O O O
хийх O O O
тоглолтод O O O
илүү O O O
дарамт O O O
багатай O O O
оролцох O O O
нь O O O
мэдээж O O O
билээ. O O O

Энэ O O O
үеэр O O O
БНХАУ-ын O O B-LOC
ӨМӨЗО-ы O O B-LOC
морин O O O
хуур O O O
урлаачдын O O O
сэтгэгдлийг O O O
сонссон O O O
юм. O O O

Энэ O O O
оны O O O
эцсээр O O O
30 O O O
тэрбумд O O O
хүрэх O O O
төлөвтэй O O O
зээлийн O O O
2 O O O
тэрбум O O O
ам.доллар O O O
нь O O O
Засгийн O O B-ORG
газрын O O I-ORG
зээл O O O
2 O O O
тэрбум O O O
ам.доллар O O O
байгаа O O O
юм. O O O

Өнөөдөр O O O
энэхүү O O O
түүхийн O O O
судалгааны O O O
гол O O O
археологийн O O O
объект O O O
нь O O O
Монголын O O B-LOC
үндэсний O O I-LOC
түүхийн O O I-LOC
музей O O I-LOC
болж O O O
байна. O O O

Өнгөрсөн O O O
баасан O O O
гаригт O O O
эрх O O O
баригч O O O
намын O O O
М.Энхболдын O O B-PER
талынхан O O O
"Л.Оюун-Эрдэнэ O O B-PER
гишүүн O O O
нээлттэй O O O
сонсголоор O O O
гарын O O O
үсэг O O O
цуглуулж O O O
байгаа O O O
бол O O O
бид O O O
ч O O O
бас O O O
өөр O O O
асуудлаар O O O
нэгдэж O O O
болно" O O O
хэмээн O O O
шаралхан O O O
ярилцсан O O O
байна. O O O

Ойрдууд O O O
эртнээс O O O
Алтай O O B-LOC
болон O O O
Соёоны O O B-LOC
нуруугаар O O O
нутаглаж O O O
ирсэн. O O O

Мөн O O O
эдний O O O
боловсруулсан O O O
таван O O O
кг O O O
түлш O O O
найман O O O
цаг O O O
дулаанаа O O O
барьдаг O O O
нь O O O
туршилтаар O O O
баталсан O O O
тухай O O O
"Тавантолгой O O B-ORG
түлш" O O I-ORG
компанийн O O O
ерөнхий O O O
инженер O O O
Ж.Батбилэг O O B-PER
танилцууллаа. O O O
